<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Strings>
   <aphorism name="aphorism">Армейская дисциплина тяжела, но это тяжесть щита, а не ярма. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не растравляй раны ближнего; страждущему предлагай бальзам... Копая другому яму, сам в нее попадешь. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мораль — это важничанье человека перед природой. Ф. Ницше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пусть о себе мнит каждый, что хочет. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если в книге восемьдесят процентов правды, значит она на сто процентов лжива. Ж. Ростан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастье есть лишь мечта, а горе реально. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Соперничество — пища для гения. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Твое дело — хорошо исполнить возложенную на тебя роль; выбор же роли — дело другого. Эпиктет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Повесть об этом стара, но слава нетленна. Вергилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Основной тон жизни — это скука, впечатление чего-то серого. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не знает, что такое мир, не знает, где он сам... Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Философская мудрость века настоящего становится всеобщим здравым смыслом века последующего. Г. Бичер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все понять — значит простить. А. Сталь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Усердный врач подобен пеликану. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В начале всяческой философии лежит удивление, ее развитием является исследование, ее концом — незнание. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Из всех плодов наилучшие приносит хорошее воспитание. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Доблесть милее вдвойне, если доблестный телом прекрасен. Вергилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если сердце молчит, отказывает и память. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Быть богатым отнюдь не означает быть счастливым, как обладать женщиной отнюдь не означает любить ее. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Оптимист — это мужчина, сидящий в трамвае и пытающийся познакомиться со стоящей рядом блондинкой. Салями Кожерский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Талант — дар, над которым властвует человек; гений- дар, властвующий над самим человеком. Д. Лоуэлл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ум всегда в дураках у сердца. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молчание — добродетель дураков. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Плакать готова как раз оттого, что не над чем плакать. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что такое воля, как не мысль переходящая в дело! А. Бестужев-Марлинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мир, купленный очень дорого, редко бывает продолжительным. П. Бови</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...греки, вложившие в такое множество слов так мало мыслей. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Опыт — это не то, что происходит с человеком, а то, что делает человек с тем, что с ним происходит. О. Хаксли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обида всегда есть факт твоей, а не его биографии. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В пятнадцать лет танцы — удовольствие, в двадцать — предлог, в сорок — тягость. А. Рикар</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любой наш недостаток более простителен, чем уловки, на которые мы идем чтобы его скрыть. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь человеческая на земле не просто воинское служение, а бой. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жалок тот ученик, который не превосходит своего учителя. Леонардо да Винчи</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дело не в том, чтобы быстро бегать, а в том, чтобы выбежать пораньше. Ф. Рабле</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Предосторожность проста, а раскаяние многосложно. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Замужество открывает женщинам глаза на саму себя. Кузьма Чорный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не думай, как бы ни был ты велик, Что ты всего достиг и все постиг. Юсуф Баласагурский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто просит у судьбы только необходимого, часто получает от нее излишнее. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Функция литературы — превращать события в идеи. Д. Сантаяна</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Идея неизменно посрамляла себя, как только она отделялась от интереса. К. Маркс, Ф. Энгельс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сочинять не так уж трудно, труднее всего — зачеркивать лишние ноты. Брамс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Успех часто бывает единственной видимой разницей между гением и безумием. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Страх — всегдашний спутник неправды. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От магов он знал, что бог, которого они называют Оромадром, телом своим подобен свету, а душою — истине. Порфирий о Пифагоре</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тень живет лишь при свете. Ж. Ренар</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Уразумей, чтобы уверовать. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пусть судьба растопчет меня, я посмотрю, не станет ли ей стыдно. Н. Макиавелли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Можно сопротивляться вторжению армий, вторжению идей сопротивляться невозможно. В. Гюго</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек раздвоен снизу, а не сверху, — для того, что две опоры надежней одной. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всё — суета сует и томление духа. (Всё — суета сует и ловля ветра) Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">По телам врагов трудно прийти к себе. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — это вечность в миниатюре. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего настолько исправного, чтобы в нем не было ошибок. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для побежденных спасенье одно — о спасенье не думать! Вергилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Требовать благодарности за каждое из своих благодеяний — значит торговать ими. А. Декурсель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сколько людей не ходило бы в церковь, если бы их видел там один Господь Бог! Ж. Пети-Сан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смерть есть не финальная, но оборотная сторона жизни. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Большинство людей глупы, и всякий дурачится на свой лад. Эразм Роттердамский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Золотая узда не сделает клячу рысаком. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что нельзя исправить, не следует и оплакивать. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Противник, вскрывающий ваши ошибки, гораздо полезнее, чем друг, скрывающий их. Леонардо да Винчи</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем страсть сильнее, тем печальней бывает у нее конец. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ты из себя должен понять природу, а не себя из природы. Это мой революционный принцип. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы на многое не отваживаемся не потому что оно трудно; оно трудно именно потому, что мы на него не отваживаемся. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Некоторые люди скрывают свой ум гораздо тщательнее, чем свою глупость. Д. Свифт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Труд избавляет человека от трех главных зол — скуки, порока и нужды. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Движение живых существ всего мира сводится к непрерывной циркуляции навоза. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Метод поощрения рангами знатности и жалованьем — ключ к жизни или гибели страны. Шан Ян</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Важнейшая задача цивилизации — научить человека мыслить. Т. Эдисон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как приятно впадать в безнадежное отчаяние. Это дает право дуться на весь мир. Ж. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Силы идеала должно хватить на то, чтобы остановить человека. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек — это процесс его поступков. А. Грамши</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лесть всегда нам нравится, когда она касается качеств, которых нам недостает. Г. Филдинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Добрыми делами можно навлечь на себя ненависть точно так же, как и дурными. Н. Макиавелли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В медном котле между тем могучее средство вскипает И поднимается вверх и вздувшийся пеной белеет. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Принципы всегда осуществляются медленно, но люди всегда торопятся. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самоубийца именно потому и перестает жить, что не может перестать хотеть. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От убеждения в том, что это необходимо, они переходят к убеждению в том, что это возможно. Н. Винер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нельзя быть настоящим математиком, не будучи немного поэтом. К.Вейерштрасс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизненная позиция: ненавижу! Диагноз: общее отупение на почве крайнего эгоизма. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Писал он обычно напряженно и остроумно, с такой краткостью, что мыслей было больше, чем слов. Порфирий о Плотине</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если история какого-либо короля не подвергалась сожжению, я не желаю ее читать! Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди — это малые боги. Г. Лейбниц</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудрость — это ум, настоянный на совести. Фазиль Искандер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все свое я ношу с собой. Ксенофан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Первый бой — труднейший бой! Выдержишь — потом как хочешь можешь маневрировать. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слово — тень дела. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Худших везде большинство. Фалес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Последовательная смена людей есть один человек, пребывающий вечно. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сущности не следует умножать без необходимости. Оккам</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если есть у тебя нечто лучшее, предложи, если ж нет — покоряйся. Гораций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек не может заставить себя свернуть с пути, на котором он до сих пор неизменно преуспевал. Н. Макиавелли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Руины одного нужны вечно живой природе для жизни другого. Г. Лессинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Новые взгляды сквозь старые щели. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жестокость законов препятствует их соблюдению. Ш. Монтескьё</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что мыслимо — то возможно, что возможно — то мыслимо. Г. Лейбниц</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ни один льстец не льстит так искусно, как самолюбие. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надежды — сны бодрствующих. Платон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Людей мучают не вещи, а представления о них. Эпиктет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надеялась трава, что будет ей хорошо, когда она вырастет, но поникла позднее под тяжестью своей. аль-Фарадзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Без труда талант — это фейерверк: на мгновение ослепляет, а потом ничего не остается. Р. Мартен дю Гар</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если хочешь быть красивым, поступи в гусары. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обычай — деспот меж людей. А.С. Пушкин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Движущиеся тело и движение удовлетворительно не различимы. Оккам</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто может — грабит, кто не может — ворует. Д.И. Фонвизин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь подобна игрищам: иные приходят на них состязаться, иные торговать, а самые счастливые — смотреть. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Знать много языков — значит иметь много ключей к одному замку. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любовь — это мелкая кража, которую удается совершить природному порядку вещей у порядка общественного. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Воображение поэта, удручённого горем, подобно ноге, заключённой в новый сапог. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глупости так глубоко в нас засели, что всегда что-нибудь останется; но постараемся оставить лишь самое неизбежное. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...умный человек имеет право быть несчастным только из-за женщины, которая стоит того. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Добрый человек не тот, кто умеет делать добро, а тот, кто не умеет делать зла. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умен ты или глуп, велик ты или мал, не знаем мы, пока ты слова не сказал. Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудрец сам творит свою судьбу. Плавт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы все — рабы того лучшего, что внутри нас, и того худшего, что снаружи. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человеческий слух до всяческих россказней падок. Лукреций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стену непонимания следует разбирать по кирпичу. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Почему тебе книжек своих не дарю я? Чтобы своих собственных ты мне никогда не дарил. Марциал</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Завещаю: ни в чем не усердствуй, Во всем выбирай середину, Тот же увидишь успех, что и трудясь тяжело. Феогнид</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Правители нуждаются в мудрецах значительно больше, чем мудрецы в правителях. Фома Аквинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Доказанное примерами никогда нельзя считать полностью доказанным. Г. Лейбниц</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любой фат подобен трясогузке. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда судьба ставит тебе палки в колёса, ломаются лишь негодные спицы. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы пробить стену лбом нужен или большой разбег, или много лбов. А. Азольский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я служу публике, но не поклоняюсь ей. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто мудр, тот и добр. Сократ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Просыпаясь утром, спроси себя: "Что я должен сделать?" Вечером, прежде чем заснуть: "Что я сделал?". Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Интересно, что крокодил моей Агрессии никогда не кусает бегемота Лени. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ад — это другие. Ж. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего более трогательного, чем больное животное: оно переносит страдания с такой тихой и грустной покорностью. Т. Готье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нам следовало бы удивляться только нашей способности чему-нибудь еще удивляться. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинно народная мысль имеет оттенок истинно народной серости. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Требуйте вместо любви к человечеству ненависти ко всему, что валяется на дороге и мешает идти вперед. А.И. Герцен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничто не должно приниматься без основания, если оно не известно или как самоочевидное, или по опыту. Оккам</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На чужие ноги лосины не натягивай. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обаяние преимущественно служит злу, иногда — добру, и никогда — справедливости. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жить — значит не только меняться, но и оставаться собой. П. Леру</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">... доктор Моро де Тур сказал: "Гениальность — это нервная болезнь." Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Открывание истины грозит ей презрением. Д. Толанд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многих должен бояться тот, кого многие боятся. Пубилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глупые мысли бывают у всякого, только умный их не высказывает. В. Буш</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто имеет меньше, чем желает, должен знать, что он имеет больше, чем заслуживает. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ревность часто не что иное, как беспокойное устремление к тирании, перенесенное в сферу любви. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как много могут навредить правила, едва только наведешь во всем строгий порядок. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Легко скрыть ненависть, трудно скрыть любовь, всего труднее скрыть равнодушие. К.Л.Берне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Те, которые сделали себе ремесло из того, чтобы забавлять других, сами бывают невеселого, мрачного характера. Г. Гримм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы не в изгнании, мы — в послании. Нина Берберова (О 1-й волне русской эмиграции)</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...человек, у которого воображение умозрительно, не может воздействовать на других. Г. Товстоногов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Память человека есть лист белой бумаги: иногда напишется хорошо, а иногда дурно. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не люблю сражаться, я люблю побеждать. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Крушение всех надежд человека приятно и его друзьям и недругам. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если человек звучит гордо, он не прекрасен. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ногами человек должен врасти в землю своей родины, но глаза его пусть обозревают весь мир. Д. Сантаяна</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Страшно не упасть, а не подняться. Немецкая поговорка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Скорбь безгранична, радость имеет пределы. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Рассчитано, что петербуржец, проживающий на солнопеке, выигрывает двадцать процентов здоровья. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет, я не бог; как дерзнул ты бессмертным меня уподобить? Гомер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек есть мера всех вещей: существующих, что они существуют, несуществующих, что они не существуют. Протагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, который принимает свою работу близко к сердцу, может за неё не волноваться. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никогда не беспокой другого тем, что ты можешь сделать сам. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истина всегда оказывается проще, чем можно было предположить. Р. Фейнман</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человечество так старо! Всегда приходится идти по чьим — то стопам. А. Додэ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Открытия приходят лишь к тем, кто подготовлен к их пониманию. Л. Пастер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше заслужить почет и не иметь его, нежели иметь его, не заслужив. Марк Твен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не получить вовсе — не страшно, но лишиться полученного обидно. Клавдий Элиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">До аскетизма нужно дорасти. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сомнение — полпути к мудрости. Публилий Сир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если в глазах человека светится ум, вам туда не попасть. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы ненавидим наших врагов и жаждем отомстить им по слабодушию, а упокаиваемся и забываем о мести из лени. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди, считающие деньги способными сделать все, сами способны все сделать за деньги. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В серьезных делах люди выказывают себя такими, какими им подобает выглядеть; в мелочах — такими, какие они есть. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Об уме человека легче судить по его вопросам, чем по его ответам. Г. Левис</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тонкость не доказывает еще ума. Глупцы и даже сумасшедшие бывают удивительно тонки. А.С. Пушкин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">-Верите ли вы в Бога? — спросил прокурор Нафтулу. -Пусть в Бога верит тот, кто выиграл двести тысяч, — ответил старик. И. Бабель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Видеть легко, трудно предвидеть. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Живопись — нечто среднее между мыслью и вещью. С. Колридж</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смертного рок у тебя, а желанье твое не для смертных. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек чувствует свой долг лишь в том случае, если он свободен. А. Бергсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ни какое притворство не поможет долго скрывать любовь, когда она есть, или изображать — когда ее нет. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы не врачи, мы — боль. А.И. Герцен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ум всех людей, вместе взятых, не поможет тому, у кого нет своего: слепому не в пользу чужая зоркость. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обычная форма эгоизма, справедливо осуждаемая, — бесконечное развитие человеком темы разговора. Г. Спенсер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Народ может простить писателям многое, но не может простить молчания во времена, когда решается его судьба. Максим Танк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если сознание смотрит снизу вверх, то подсознание — сверху вниз. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не создан для этого мира, где стоит только выйти из дому, как попадаешь в сплошное дерьмо. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Критик обязан знать все, а о прочем — догадываться. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Меж всевозможных существ, которые дышат и ходят, Здесь, на нашей земле, человек наиболее жалок. Гомер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Богомол верит бредням других людей, философ — лишь своим собственным. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ищите Господа, когда можно найти Его; призывайте Его, когда Он близко. Исаия 55:6</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одно зеркало важнее целой галереи предков. В. Менцель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пытался до конца познать я все, что видел, А стал и зол и сир. Аррани</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто стал в искусстве мастером, тот без всякого для себя ущерба может забыть о правилах. А. Граф</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В России все секрет, и ничто не тайна. А. Сталь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек был так умен, что стал почти ни к чему не пригоден. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дружба, которая прекратилась, никогда собственно, и не начиналась. Публилий Сир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Юность? Вздымающаяся волна. Позади ветер, впереди скалы. В. Вордсворт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для того чтобы воспринимать чужие мысли, надо не иметь своих. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прекрасное постигается путем изучения и больших усилий, дурное усваивается само собой, без труда. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нужно иметь большой ум, чтобы уметь не показывать своего умственного превосходства. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У многих катанье на коньках производит одышку и трясение. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не наблюдать за работниками — значит оставить им открытым свой кошелек. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Те же самые средства, что делают человека способным разбогатеть, мешают ему наслаждаться богатством. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничто так не поощряет праздность, как пустые разговоры. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я всегда замечал, что для успеха в свете надо иметь придурковатый вид и быть умным. Ш. Монтескье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Усилия на ложном пути множат заблуждения. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я часто раскаивался в том, что говорил, но редко сожалел о том, что молчал. Фома Аквинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот факт, что будильник не прозвенел, изменило уже много человеческих судеб. Агата Кристи</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто много думает, тот мало говорит, стараясь втиснуть возможно больше мыслей в немногие слова. В. Ирвинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Конец жизни печален, середина никуда не годится, а начало смешно. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что полезно по своей природе и сущности, нельзя отвергать из-за какого-то зла, наличествующего в нем побочно. Ибн-Рушд (Аверроэс)</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не страшно нищему, что деревня горит — взял сумку да пошел. Русская пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самым лучшим доказательством мудрости является непрерывное хорошее расположение духа. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Враг трусливо наступал. Из передовицы 1941 года.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Думать, что бессильный враг не может вредить, это думать, что искра не может произвести пожара. Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек звучит гордо, но сидит тихо. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не следует забывать, что общество больше любит, чтобы его развлекали, чем учили. А. Книгге</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хлопотуны, мудрователи, все за мною! за мною! Тимон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Посещать и слушать злых людей — это есть уже начало злого дела. Конфуций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В глубине всякой груди есть своя змея. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Настоящее горе стыдливо. Ф. Геббель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Необыкновенные личности делают честь человеческому уму, но не определяют правил его бытия. Ф. Шатобриан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ты не более беззащитен перед миром, чем он перед тобой. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обычно чем больше у человека ума, тем меньше значения он ему придает. Л. Мерсье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Трусость — мать жестокости. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Зло, которого мы не можем ни преодолеть, ни избежать, мы ненавидим. Т. Гоббс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Эх, старые добрые времена, когда можно было отдать свою жизнь за построение нового мира, а умереть в старом. А. и Б. Стругацкие</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Раз нельзя быть внешне тем, чем хочешь быть, стань внутренне таким, каким должен стать. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...в красоте милей простота... Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Следуйте природе. П. Шаррон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем дальше я живу, тем яснее мне, что прекрасно только то, что нетрудно понять. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великий ум проявит свою силу не только в умении мыслить, но и в умении жить. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто хочет достигнуть того, чего желает, пусть желает достижимого. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ищите Бога в своем собственном сердце, вы не найдете его больше нигде. Арабское изречение</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Шум ничего не доказывает. Курица, снесши яйцо, часто клохчет так, как будто она снесла небольшую планету. Марк Твен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...египтяне, столь прославленные своими нагромождениями камней. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не в совокупности ищи единства, но более — в единообразии разделения. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Цена свободы — вечная бдительность. Т. Джефферсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я еще ни разу в жизни не опоздал на поезд — и ни разу не явился к поезду раньше, чем за минуту до его отбытия. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">А ну, познания человеческие, поглядим, кто — кого! Ж.-П. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Легче подавить в себе первое желание, чем удовлетворить все последующие. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Очень тяжело менять, ничего не меняя, но мы будем! М. Жванецкий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше верное и некрасивое, чем красивое, но неверное. Д. Мирандола</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">К дурацкому занятью приступая, Мы мудрецами кажемся, блистая Ученейшими терминами... Д. Чосер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То сердце не научится любить, которое устало ненавидеть. Н.А. Некрасов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Раньше гусиными перьями писали вечные мысли, а теперь вечными перьями пишут гусиные мысли. В. Солоухин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жена, не ведущая мужа вперед, непременно толкает его назад. Д. Милль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Склоняющийся над павшим распрямляется во весь рост, поднимающий других возвышает себя. Р. Ингерсолл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самое главное — понять, в чем состоит твой долг. Выполнить его легче легкого. Английская пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хороший человек достоин любви. Антисфен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чего не понимают, тем не владеют. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С людьми бывает то же, что с благами сего мира: чем ближе их знают, тем меньше их ценят. Ж. Пети-Сан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3нание — столь драгоценная вещь, что его не зазорно добывать из любого источника. Фома Аквинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет таких положений и нет таких незначительных дел, в которых не могла бы проявиться мудрость. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничего слишком! Солон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Повторение — мачеха учения и отец глубокого сна. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет вернее средства разжечь в другом страсть, чем самому хранить холод. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Доводы, до которых человек додумывается сам, обычно убеждают его больше, нежели те, которые пришли в голову другим. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякая вещь в природе является либо причиной, направленной на нас, либо следствием, идущим от нас. М. Фичино</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Брать без ослепления, расставаться с легкостью. Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что есть лучшего? — Сравнив прошедшее, свести его с настоящим. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Красота спасет мир. Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тем хуже для фактов. (Так Гегель ответил однажды на замечание, что его теории не согласуются с фактами.) Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То делается нашим, что выстрадано, выработано; что даром свалилось, тому мы цены не знаем. А.И. Герцен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только соучастие в бытии других живых существ обнаруживает смысл и основание собственного бытия. М. Бубер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Подозрений у человека тем больше, чем меньше он знает. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сети внутренней цензуры не советую рвать мощными движениями половых органов. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинно великий человек — тот, кто никого не станет учить и ни у кого не станет учиться. Х. Джибран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ведь я только всего и хочу, чтобы все всегда было по-моему. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Почему слушающий засыпает, а говорящий нет ? Тот больше устает. М. Жванецкий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У человека должно быть хотя бы на два гроша надежды, иначе жить невозможно. Б.Брехт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От великого до смешного — один шаг. Наполеон I</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Абсолютно — белое, как и абсолютно — черное, кажется каким — то дефектом зрения. Дж. Оруэлл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Коль ты о людях говоришь плохое, Пускай ты прав — нутро в тебе дурное. Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Еретик — не тот, кто горит на костре, а тот, кто зажигает костер. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разница между умным человеком и дураком в том, что дурак повторяет чужие глупости, а умный придумывает свои. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для достижения поставленной цели деловитость нужна не менее, чем знание. П. Бомарше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Знание без нравственной основы — ничего не значит. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я собираюсь искать грандиозное "может быть". Ф. Рабле</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если у тебя есть фонтан, заткни его; дай отдохнуть и фонтану. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Творец системы — это узник, который имеет притязание освещать мир лампою из своей темницы. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Педагог — это инженер человеческих душ. М. И. Калинин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любовь может изменить человека до неузнаваемости. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никому не должно уходить в печали после беседы с царем. Д. Понтано</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Атеизм — это тонкий слои льда, по которому один человек может пройти, а целый народ ухнет в бездну. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет человека праведного на земле, который делал бы добро и не грешил бы. Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинное красноречие — это умение сказать всё, что нужно, и не больше, чем нужно. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если мне удается сделать доброе дело и это становится известным, я чувствую себя не вознагражденным, а наказанным. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Человек не то, чем он хочет быть, но то, чем он не может не быть. С. Моэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Удовольствие критиковать мешает наслаждаться прекрасным. Ж. Ла6рюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Эгоист подобен давно сидящему в колодце. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтоб ты подох! — в устах врагов 3вучит порой, как "Будь здоров!". А. Гафуров</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Несправедливость не всегда связана с каким-нибудь действием; часто она состоит именно в бездействии. Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничто так не обескураживает порока, как сознание, что он угадан и что по его поводу уже раздался смех. М. Е. Салтыков -Щедрин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наши добродетели — это чаще всего искусно перенапряженные пороки. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Один лишь не может ничем побежден быть желудок Жадный, насильственный, множество бед приключающий смертным. Гомер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастье не в том, чтобы делать всегда, что хочешь, а в том, чтобы всегда хотеть того, что делаешь. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">До 90 лет доживают только представители старшего поколения. У молодежи на это не хватает выдержки. Макарин из Цедета</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слабеющую память можно также сравнить с увядающею незабудкою. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда все желания людей сбываются — не лучше им. Гераклит Эфесский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...в жизни больше пустого, чем полезного. Теофаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мужа — одного из тысячи нашел я, а женщины — ни одной из всех их не нашел я. Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3нание бывает двух видов. Мы сами знаем предмет — или же знаем, где найти о нем сведения. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если души человек лишен не всецело, но большей Части ее, то и тут за жизнь он цепляется крепко. Лукреций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слово есть поступок. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прежде чем познакомишься с человеком, узнай: приятно ли его знакомство другим? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Каждый человек меня в чем-то превосходит; и в этом смысле мне есть чему у него поучиться. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Почтительность без уважения — вот награда за чванство без заслуг. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов. К. Гельвеций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любовь, поддерживаясь, подобно огню, непрестанным движением, исчезает с надеждою и страхом. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В здании человеческого счастья дружба возводит стены, а любовь образует купол. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Говорите правду — и вы будете оригинальны. А.В. Вампилов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Учение без размышления бесполезно, но и размышление без учения опасно. Конфуций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Способность предполагается заранее, но она должна стать умением. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Конечно, весьма утомительно не иметь денег, но должны же мы хоть в чем-то себя ограничивать. Ш. Монтескьё</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слава — товар невыгодный. Стоит дорого, сохраняется плохо. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иной певец подчас хрипнет. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одно утешение — может быть, я не выглядел таким дураком, каким себя чувствовал. С. Моэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если человечество вдруг исчезнет, оно в самом деле убьет своих мертвецов. Ж. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великое искусство научиться многому — это браться сразу за немногое. Д. Локк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Совершенно мудрый никогда не считает себя великим, поэтому он может стать действительно великим. Лао-Цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Представьте себе, какая была бы тишина, если бы люди говорили только то, что знают. К. Чапек</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мало обладать выдающимися качествами, надо еще уметь ими пользоваться. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И саго, употребленное не в меру, может причинить вред. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вера без дел мертва. Иисус Христос</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наше самолюбие больше страдает, когда порицают наши вкусы, чем когда осуждают наши взгляды. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все идеи в науке родились в драматическом конфликте между реальностью и нашими попытками ее понять. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек занят тем, от чего он ожидает счастья, но самое большое его счастье состоит в том, что он занят. Ален</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Значительная часть наших несчастий более выносима, чем комментарии по их поводу наших друзей. Ч. Колтон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Проживи незаметно. Эпикур</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ценить высоко мнение людей будет для них слишком много чести. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великие авторы афоризмов читаются так, будто все они хорошо знали друг друга. Э. Канетти</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не умея толком радоваться, сможешь ли ты сделать для человечества что-нибудь путное? Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Увидев улыбку фортуны, невежливо сразу расстёгивать кошелёк. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жаль, что мы не рисуем прямо глазами. Как много пропадает на длинном пути от глаз через руку к кисти. Г. Лессинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше скажи мало, но хорошо. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">О что за мир, где добродетель губит Тех, в ком она живет. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Природа не терпит неточностей и не прощает ошибок. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Книга при своем появлении никогда не бывает шедевром: она им становится. Гений — это талант умершего человека. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастлив тот, кто устроил свое существование так, что оно соответствует особенностям его характера. Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От множества мечтаний много тщетных слов. Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Делай великое, не обещая великого. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди не могли бы жить в обществе, если бы не водили друг друга за нос. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В глазах большинства повторять — значит доказывать. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Строгость нрава у женщин — это белила и румяна, которыми они оттеняют свою красоту. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Врач видит человека во всей его слабости, юрист — всей его подлости, теолог — во всей его глупости. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Богатая душевная жизнь вызывает опустошение в организме. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Малые печали словоохотливы, глубокая скорбь безмолвна. Сенека Младший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда кругом все удивительно, ничто не вызывает удивления: это и есть детство. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Знающие не говорят, говорящие не знают. Лао-Цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Гений подобен холму, возвышающемуся на равнине. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любовь — большая помеха в жизни. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Гений есть не что иное, как дар огромного терпения. Ж.Бюффон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что ты не хочешь иметь завтра, отбрось сегодня, а то, что хочешь иметь завтра, — приобретай сегодня. Фома Аквинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слово "трудность" совершенно не должно существовать для творческого ума. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бог — это газообразное позвоночное. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В сражениях за истину последняя участия не принимает. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как бы плохо мужчины ни думали о женщинах, любая женщина думает о них еще хуже. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наши слабости нам уже не вредят, когда мы их знаем. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глубокие идеи похожи на те чистые воды, прозрачность которых затемнена их же глубиной. К. Гельвеций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Страсть делает наилучшие наблюдения и наихудшие выводы. Ж.-П. Рихтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Правда настолько великая вещь, что мы не должны пренебрегать ничем, что ведет к ней. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бумага все стерпит. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всегда делай то, что ты боишься сделать. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Писатель не должен думать о критике, так же как солдат о госпитале. Стендаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Зная, на чём стоишь, хорошо ещё понять, куда идёшь. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Каждый имеет для другого лишь то значение, какое тот имеет для него. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Главной причиной женских болезней является недостаток любви к мужчинам. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинно знать что-либо — значит знать его причины. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ковыляющий по прямой дороге опередит бегущего, который сбился с пути. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">[Нарцисс] Странная воля любви — чтоб любимое было далеко! Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я предпочитаю бичевать свою родину, предпочитаю огорчать ее, предпочитаю унижать ее, только бы ее не обманывать. П.Я. Чаадаев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стена эмоций загораживает человеку внешний и внутренний мир одновременно. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...исчерпать сей предмет невозможно: уж кажется, насказано много, ан нет — недосказано еще больше... Д. Боккаччо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В великих делах достаточно даже и того, чтобы желать их сделать. Проперций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не все истинное уместно. Кто-то из древних греков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда о монархе говорят, что он добр, значит, он ни к черту не годится. Наполеон I</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — это почти непрерывная цепь собственных открытий. Г. Гауптман</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бедность указывает на отсутствие средств, а не на отсутствие благородства. Д. Боккаччо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Меньше всего мы прощаем другим те ошибки, какие совершали сами. Ж. Ру</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умных людей на свете куда больше, чем талантливых. Общество кишмя кишит умниками, начисто лишенными таланта. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Создавайте лишь немного законов, но следите за тем, чтобы они соблюдались. Д. Локк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда нам платят за благородный поступок, его у нас отнимают. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я- пессимист по своим наблюдениям, но оптимист по своим действиям. А. Грамши</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3начительность художника измеряется количеством новых знаков, которые он введет в пластический язык. А. Матисс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Много книг составлять- конца не будет, а много читать утомительно для плоти. Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Его речь журчит, как вода в унитазе, но ничего не смывает. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы ищем не вещи, но поиск вещей. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем выше подъем, тем ужаснее падение. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...орудия пытки должны быть примитивными и понятными, только тогда это пугает. Ю. Семенов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что есть неблагодарность? Оселок, на котором оттачиваются твои проницательность и бескорыстие. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда исчезнет то, что зло сейчас, немедленно наступит то, что зло завтра. Ф. Искандер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастливой жизни нет, есть только счастливые дни. А. Терье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нельзя стать узким специалистом, не став, в строгом смысле, болваном. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Быть побежденным нередко выгодно людям, Когда победитель и мягок и кроток. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слабеющая память подобна потухающему светильнику. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ленивые всегда собираются сделать что-нибудь. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не видит суеты мира, тот суетен сам. Насмехаться над философией — это действительно философствовать. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Едва ли возможно и преклоняться перед авторами и превзойти их. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Величайшая почесть, которую можно оказать истине, — это руководствоваться ею. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если изба не красна углами, то и пироги в ней вряд ли хорошо пропечённые. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Немногие умы гибнут от износа, большей частью они ржавеют от неупотребления. К. Боуви</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не слово, а несчастье есть учитель глупцов. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Устаешь ждать, но насколько хуже было бы, если бы ждать стало нечего. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди перестают мыслить, когда перестают читать. Д. Дидро</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умная женщина подобна Семирамиде. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мир ловил меня, но не поймал. Г.С. Сковорода</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И после плохого урожая нужно сеять. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Современники расточают похвалы, потомки вершат правосудие. Ш. Дюкле</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Произведение, которое читают, имеет настоящее; произведение, которое перечитывают, имеет будущее. А. Дюма-сын</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Недостающую глубину мысли обычно компенсируют ее длиной. Ш. Монтескьё</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В конце концов не скажешь ничего уже, что не было б другими раньше сказано. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не терпеть нужды и не иметь излишка, не командовать другими и не быть в подчинении — вот моя цель. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Народ, который поет и пляшет, зла не думает. Екатерина II</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вопиющий о чёрной неблагодарности, знай: ты её заслужил. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прошлые поколения оставили нам не столько готовые решения вопросов, сколько самые вопросы. Сенека Младший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Терпи и воздерживайся. Эпиктет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы я мог предвидеть все, что вывели из результатов моего опыта, я уверен, что никогда бы его не сделал. А. Майкельсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы считаем здравомыслящими лишь тех людей, которые во всем с нами согласны. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто способен все претерпеть, тому дано на все дерзнуть. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не изучил человека в самом себе, никогда не достигнет- глубокого знания людей. Н.Г. Чернышевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если я видел дальше других, то только потому, что стоял на плечах гигантов. И. Ньютон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Своим терпением мы можем достичь большего, чем силой. Э. Берк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто молчать не умеет, тот и говорить не способен. Сенека Младший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смерть для того поставлена в конце жизни, чтобы удобнее к ней приготовиться. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь великих людей начинается с момента их смерти. Ж. Арреа</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сам черт не разберет, отчего у нас быстрее подвигаются те, которые идут назад. М.Ю. Лермонтов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поистине многие люди читают только для того, чтобы иметь право не думать. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Какой бы суть предмета ни была, Все, что колеблется, — источник зла. Юсуф Баласагурский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надо знать обо всем понемножку, но все о немногом. К.А. Тимирязьев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди подобны часовым механизмам, которые заводятся и идут, не зная зачем. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Завершенность жизни, и краткой и долгой, определяется только целью, ради которой она прожита. Д. Джордан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не доверяйте разочарованным. Это почти всегда бессильные. Г. Флобер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто боится нападок на свои убеждения, то сам сомневается в них. У. Филлипс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Длань я его возбудил и храброго к храбрым направил. Значит, деянья его — и мои. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Возможна ли в жизни радость, когда денно и нощно приходится размышлять, что тебя ожидает смерть? Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Характер человека по-настоящему можно узнать, когда он станет твоим начальником. Э. Ремарк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если тебя бросила двадцатичетырехлетняя, помни: есть еще двадцатитрехлетние. Али Бен Марабут</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...лучшая доля не в том, чтобы воздерживаться от наслаждений, а в том, чтобы властвовать над ними, не подчиняясь им. Аристипп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Книга жизнеспособна лишь в том случае, если дух ее устремлен в будущее. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Он от советов лишь злей; раздражается, будучи сдержан. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И разве не справедливо будет считать, что перестает быть причиной причина, у которой нет следствий! Симплиций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Убеждение должно быть дорого потому только, что оно истинно, а совсем не потому, что оно наше. В.Г. Белинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не бойся совершенства, тебе его не достичь никогда. С. Дали</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Предрассудки -обломки старых истин. М. Горький</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все подобно всему в каком-нибудь отношении. Протагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мужчины умеют ненавидеть; женщины — только испытывать отвращение. Последнее гораздо страшнее. А. Ренье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3лой человек вредит самому себе прежде, чем повредит другому. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...каждый новый русский царь начинал с того, что отвергал предшественника. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше... ничем не заниматься, чем заниматься ничем. Тацит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякий, кто пытается выйти из общего стада, становится общественным врагом. Почему, скажите на милость? Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В большинстве случаев последний, до кого доходят слухи, тот, кого они касаются. Д. Боккаччо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">[миф об Андромеде]...Отец опечаленный с матерью рядом — Оба несчастны они, но матери горе законней. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">За горою у реки жили — были дураки. С. Маршак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мысль — цветок, слово — завязь, деяние — плод. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одной иллюзией меньше — одной морщиной больше. К. Форнере</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Большие несчастия не бывают продолжительными, а малые не стоят внимания. Д. Леббок</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слова, которые рождаются в сердце, доходят до сердца, а те, что рождаются на языке, не идут дальше ушей. аль-Хусри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Злоупотребление научным языком превращает в науку слов то, что должно быть наукой фактов. Ж. Кондорсе</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никогда не теряй из виду, что гораздо легче многих не удовлетворить, чем удовольствовать. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Книжная ученость — украшение, а не фундамент. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы познаем человека не по тому, что он знает, а по тому, чему он радуется. А. Бергсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я еще в школе усвоил, — что нельзя выдумать ничего столь оригинального и маловероятного, что не было бы уже высказано кем-либо из философов. Р. Декарт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Философ легко торжествует над будущею и минувшею скорбями, но он же легко побеждается настоящею. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Правда — качество, крайне редко встречаемое в эпитафиях. Г. Торо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дружбу делает неразрывной и прелесть ее удваивает чувство, которого</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Спрашивать [с работника] надо тогда, когда не поздно дать по рукам. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Эпитафия : Он старался. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто себе друзей не ищет, самому себе — тот враг. Ш. Руставели</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Совесть у большинства людей — не более, как боязнь мнения других. И. Тэйлор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От служения чужому эгоизму своего не убавляется. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прежде чем советоваться с прихотью, посоветуйся со своим кошельком. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На штыки можно опираться, но на них нельзя сидеть. Испанская пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глядя на мир, нельзя не удивляться! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Из двадцати человек, говорящих о нас, девятнадцать говорят плохое; двадцатый говорит хорошее, но делает это плохо. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто согрешит в чем-то одном, тот становится виновным во всем. апостол Иаков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Успех — это успеть. М.И. Цветаева</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек выше сытости, но лишь тогда, когда он сыт. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С ним нельзя было ссориться — он не умел мириться. А. Рыбаков о молодом Сталине</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не тот писатель оригинален, который никому не подражает, а тот, кому никто не в силах подражать. Ф. Шатобриан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Революцию подготавливают гении, осуществляют фанатики, а плодами ее пользуются проходимцы. О. Бисмарк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ах, что бы мы делали, — воскликнула девушка, — если бы не Господь Бог! Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не в силе Бог, но в правде. Александр Невский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Брак — сообщество, состоящее из господина, госпожи, и двух рабов, общей численностью в два человека. А. Бирс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тысячи лет едва достаточно, чтобы создать государство, одного часа довольно, чтобы оно развеялось в прах. Дж. Байрон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лишь тот достоин жизни и свободы, кто каждый день за них идет на бой. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многочисленность законов в государстве есть то же, что большое число лекарей: признак болезни и бессилия. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неправое богатство подобно кресс-салату, — оно растет на каждом войлоке. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если у вас есть слезы, приготовьтесь пролить их. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Старайся прежде быть мудрым, а ученым — когда будешь иметь свободное время. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Потребность человека в исповеди не исчезнет никогда. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Философ — это человек, который знает цену каждому: стоит ли удивляться, что его суждения не нравятся никому? Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастье — это не когда получилось или когда получится, а когда получается. Ю. Лошиц о И. Гончарове</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как легче всего вызвать дьявола? Помолиться: "Верши за меня, Господи, дела мои!" Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Первый шаг младенца есть первый шаг к его смерти. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Правильная дозировка афоризмов: минимум слов, максимум смысла. Марк Твен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сколько раз я Вам говорил, чтобы Вы заводили себе сколько угодно врагов впереди, но не оставляли никого из них сзади! Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Важна не уединенность места, а независимость. Поэты, жившие в городах, все равно оставались отшельниками. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...каждый индивидуум есть продукт не только существующих отношений, но и истории этих отношений. А. Грамши</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любовь — это стремление к сближению, вызванное видимостью красоты. Зенон Китийский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Весьма вероятно наступление невероятного. Агафон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многие из тех, кто при жизни возведены были на пьедестал, никогда не будут иметь статуи после смерти. П. Беранже</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чистая математика делает то, что можно, так, как нужно, а прикладная — то, что нужно, так, как можно. Научный фольклор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастье есть удовольствие без раскаяния. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Или ничто не истинно, или истинное нам неизвестно. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто отказывается от многого, может многое себе позволить. Ж. Шардон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Недаром какой-то мудрец сказал, что половиной своей красоты женщины обязаны портнихам. Лопе де Вега</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы сделать карьеру, следует одеваться во все серое, держаться в тени и не проявлять инициативы. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смысл порождается не значением, а жизнью. А.Н. Леонтьев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смертелен каждый путь, каким бы ты ни шел, Но путнику прямой особенно тяжел. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Спорить умеют многие, мало кто умеет просто беседовать. А. Олкот</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек очень силен, когда довольствуется тем, что он есть, и очень слаб, когда хочет подняться выше человечества. Ж:Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многознание уму не учит. Гераклит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Этот всеобщий закон простирается без перерыва, Весь обнимая эфир и безмерного света сиянье. Эмпедокл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сладострастие — занятие людей, ничем другим не занятых. Диоген</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прежде всего не следует доверять нашим первым движениям — они почти всегда добры. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Время — хороший доктор, но плохой косметолог.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В каждом человеке намешано всего понемножку, а жизнь выдавливает из этой смеси что-нибудь одно на поверхность. А. и Б. Стругацкие</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если есть что-либо почтенное, то это цельность всей жизни. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только когда мы приходим к цели, мы решаем, что путь был верен. П. Валери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — игра. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не мешай другу читать тебе мораль: а вдруг у тебя от этого пробудится совесть. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтение делает человека знающим, беседа — находчивым, а привычка записывать — точным. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неразумно бояться того, что неизбежно. Публилий Сир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">[о слонах]...и луконских волов, змееруких и видом ужасных. Лукреций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Философ — глупец, мучающий себя всю жизнь в чаянии, что о нем будут говорить после смерти. Ж. Д'Аламбер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, не будучи одеян благодетельною природою, получил свыше дар портного искусства. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я часто убеждался в том, что простое слово благотворно действует на множество людей, и не автор слова, а само оно приводит в движение души, скрыто проявляя свою силу. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если ты увидишь юного, живым возносящимся на небо, то, ради Бога, скорей ухвати его за пятку и сдерни на землю.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда хромые устраивают бег взапуски, то первый из них, пришедший к цели, все-таки остается хромым. Г. Лессинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наука изощряет ум; учение вострит память. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Добрым словом и пистолетом вы можете добиться гораздо большего, чем одним только добрым словом. Аль Капоне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наш жизненный путь усеян обломками того, чем мы начинали быть и чем мы могли бы сделаться. А. Бергсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если наука есть память ума, то искусство есть память чувства. В. Солоухин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если я рассуждаю логично, это значит только то, что я не сумасшедший, но вовсе не доказывает, что я прав. И.П. Павлов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Судья, который не способен карать, становится в конце концов сообщником преступления. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Навоз недалеко от того, кого слабит. Пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Остроумие — как талант: лучше не иметь его вовсе, чем иметь недостаточно. Соммери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пояснительные выражения объясняют тёмные мысли. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Достаток распутного равняется короткому одеялу: натянешь его к носу, обнажаются ноги. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Замечено, что те, кто кричат громче всех, требуя свободы, не очень охотно терпят ее. Ф. Честерфилд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любая страсть, владеющая человеком, как бы открывает прямой доступ к нему. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пусть не хватает сил, но желание похвально. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Там, где недостает ума, недостает всего. Д. Галифакс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я хотел бы лучше считать горох, чем изучать историю. И. Фихте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У большинства людей любовь к справедливости — это просто боязнь подвергнуться несправедливости. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Книга которая не стоит того, чтобы читать ее дважды, не стоит и того, чтобы читать ее один раз. К. Вебер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Девицы вообще подобны шашкам: не всякой удается, но всякой желается попасть в дамки. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вы можете не заниматься политикой, все равно политика занимается вами. Ш. Монталамбер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не рассуждай с детьми, с женщинами и с народом. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хорошо высказываешь только ту любовь, которой не чувствуешь. А. Карр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякое истинное творение вырастает из темного перегноя отвергнутых творений. С. Цвейг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великий человек обыкновенно губит себя сам. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто ищет миллионы, весьма редко их находит но зато тот, кто их не ищет, — не находит никогда! О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стрельба в цель упражняет руку и причиняет верность глазу. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молодость — вот время для усвоения мудрости, старость — время для ее применения. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Убеждение — это не начало, а венец всякого познания. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Моралисты походит на химиков, которые приготовляют лекарства для других, а сами редко ими пользуются. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иного прогуливающегося старца смело уподоблю песочным часам. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы не знаем, долго ли просуществуют земля и небо, но знаем, что всегда 3 и 7 будет 10. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молчаливость и скромность — качества очень пригодные для разговора. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поистине ловок тот, кто умеет скрывать свою ловкость. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Необходимо либо вовсе не приближаться к царям, либо говорить им лишь то, что им приятно. Эзоп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего досаднее, чем видеть, как удачно сказанное слово умирает в ухе дурака, которому ты его сказал. Ш. Монтескье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Уж коль достоин ты любви моей, достойна я взаимности твоей. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всеобщий источник нашего несчастья в том, что мы верим, будто вещи действительно являются тем, чем мы их считаем. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Знать — не всегда значит помешать. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего в этой жизни ближе нашему сердцу, как умереть возможно скорее. Тертуллиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Зачастую морщины возникают не от старости, а вследствие горестных мыслей о её приближении. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Благородство помыслов — плохая компенсация недобросовестных действий. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многие скорее считают добродетелью раскаяние в ошибках, чем желание их избежать. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одна боль всегда уменьшает другую. Наступите вы на хвост кошке, у которой болят зубы, и ей станет легче. А.П. Чехов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек никогда не бывает так несчастен, как ему кажется, или так счастлив, как ему хочется. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В сумасбродстве есть надежда, в заурядности — никакой. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В жизни дело идет о жизни, а не о каком-то результате ее. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молчание — золото... если, конечно, не подлость. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ни одна вещь не возникает беспричинно, но все возникает на каком-нибудь основании и в силу необходимости. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">[циклоп Полифем о себе] Муж красив бородой и колючей щетиной на теле. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все уже описано. К счастью, не обо всем еще подумано. С. Лец</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы несем в себе собственную истину, которая является комбинацией множества истин, заимствованных у других. Ш. Филипп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Душа, не имеющая заранее установленной цели, обрекает себя на гибель, как говорится, кто везде, тот нигде. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Устарели не только ответы, но даже сами вопросы. Э. Хемингуэй</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Коней на переправе не меняют. А. Линкольн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Учиться дозволено и у врага. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кот в перчатках мышь не поймает. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не берусь судить, кто грешнее — природа, облекающая возвышенную душу в презренную плоть, или же Фортуна, принуждающая плоть, наделенную возвышенной душою, заниматься неказистым ремеслом. Д. Боккаччо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудрый человек понимает, что лучше воспретить себе увлечение, чем потом с ним бороться. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Публика — это грязь, которую месят и из которой лепят себе читателей. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Рада барану овца, быком наслаждается телка; Для плосконосой козы сладок нечистый козел. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ревнивый муж подобен турку. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не тот умен, кто умеет отличать добро от зла, а тот, кто из двух зол умеет выбирать меньшее. Аль-Харизи</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек познает сам себя только в той мере, в какой он познает мир. И. Гете</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нам легче приобрести лоск всезнания, чем основательно овладеть небольшим числом знаний. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Странно распределены блага жизни между людьми: нищему ничего, бедному мало, богачу много, а довольно — никому. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неизвестно, кто первый открыл воду, но уж наверняка это сделали не рыбы. А. и Б. Стругацкие</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Было бы сердце, а печали найдутся. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сомневаться в Боге — значит верить в него. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С мышиной точки зрения, мурлыканье исключительно похоже на гром. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Красота поступка состоит прежде всего в том, что его совершают легко и как бы безо всякого напряжения. И. Кант</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Революции нужны, чтобы уничтожать революционеров. М. Горький</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Издание некоторых газет, журналов и даже книг может приносить выгоду. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Существует немало мрачных и раздражительных умов, которые радуются лишь тогда, когда находят зло там, где его нет. Ж.Массийон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Много говорить и много сказать не есть одно и тоже. Софокл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Камергер редко наслаждается природою. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Листьям в дубравах древесных подобны сыны человеков. Гомер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто привык быть неискренним с другими, тот в конце концов перестает быть искренним с собой. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинное воображение требует гениального знания. А.С. Пушкин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стремление излагать материал очень продуманно поглощает все силы ума и отвращает от ходячих выражений. Филостраты</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пусть боги ко мне приходят, а не я к ним. Плотин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кем тебе быть, не решил? Вскоре ты станешь ничем! Марциал</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Величайшие гении не презирают того, кто ниже их, тогда как остальные люди обычно пренебрегают даже теми, кто выше их. В. Фонтенель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Трудное — это то, что может быть сделано немедленно, невозможное — то, что потребует немного больше времени. Д. Сантаяна</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Несомненный признак всякой хорошей книги — если она нравится тем больше, чем человек становится старше. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Произведение искусства возражает против того, чтобы на нём стояла фамилия автора. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люби — и делай что хочешь. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В нашей жизни правда всегда торжествует, но жизни часто не хватает. С. Эйзенштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Голая рука и предоставленный самому себе разум не имеют большой силы. Дело совершается орудиями. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда рубят лес, летят щепки предательства. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучший способ защититься — не уподобляться. Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стоит жизнь того, чтобы жить или нет, это единственно серьезный вопрос. А. Камю</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Рыба, утонувшая в воздухе. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Во Франции не трогают поджигателей, но преследуют тех, кто, завидев пожар, бьет в набат. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отдельная личность не обязана быть мудрее целой нации. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем наполнена посуда, то и выльется оттуда. Ш. Руставели</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Планы — это мечты знающих людей. Э. Фейхтерслебен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С тех пор, как за теорию относительности принялись математики, я ее уже сам больше не понимаю. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не отнимай ни у кого убеждений, способствующих его счастью, если не можешь дать ему лучших. К. Лафатер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Первым признаком настоящей политической мудрости всегда остается умение заранее отказаться от недостижимого. С. Цвейг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ах, этот Эйнштейн, всегда пропускавший лекции, я бы никогда не поверил, что он способен на такое. Г. Минковский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ненависть — это гнев слабых. А. Додэ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Уничтожение одного есть рождение другого. Аристотель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Время — великолепный учитель, но, к сожалению, оно убивает своих учеников. Г. Берлиоз</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что тебе, резвый шалун, с могучим оружием делать ? —...Нашим плечам пристала подобная ноша. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умный человек нередко попадал бы в затруднительное положение, если бы не был окружен дураками. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И при железных дорогах лучше сохранять двуколку. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я — лишь рисунок, сделанный пером На лоскуте пергамента; я брошен В огонь и корчусь. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Скажи мне, с кем ты близок, я скажу кто ты. К. Гельвеций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Короли- уходят, а народы остаются. В. Гюго</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Заблуждения, заключающие в себе некоторую долю правды, самые опасные. А. Смит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Существует приятное заблуждение, поощряемое формой нашей планеты, — что каждый человек находится на вершине мира. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Настоящие атеисты -, не те, которые отрицают Бога, а те, которые присваивают себе его атрибуты. В. Лэндор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я утратил всякие надежды относительно будущего моей страны, если сегодняшняя молодежь возьмет в свои руки бразды правления, ибо эта молодежь невыносима, невыдержанна, просто ужасна. Гесиод</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У меня такое мироощущение, что лучше бы его вовсе не было. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вытапливай воск, но сохраняй мед. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Легче переносить терпеливо то, что нам не дано исправить. Гораций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сколько держав даже не подозревают о моем существовании! Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В каждой естественной науке заключено столько истины, сколько в ней математики. И. Кант</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все наши беды проистекают от невозможности быть одинокими. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...мы так привыкли делать то, что никому не нужно, что когда это кому-то понадобилось, оно все равно не работало. М. Жванецкий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Способность к негодованию составляет важнейшую часть вооружения всякого честного человека. Д. Лоуэлл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Едва только дети становятся послушными, матерям становится страшно — уж не помирать ли они собрались. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С несправедливостью либо сотрудничают, либо сражаются. А. Камю</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Закон — паутина: маленькие насекомые погибают в ней, крупные же благополучно пробиваются. Анахарсис</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бог — ради человеков, чтобы их просветить, дабы поняли сами, что они — это скот и только. Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Терпение — это искусство надеяться. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сколько нелепостей говорится людьми только из желания сказать что-нибудь новое. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше терпеть зло, чем причинять зло. У. Моэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многие чиновники стальному перу подобны. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Живот — это почва, в которой зреют мысли. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ложь перед самим собою — это наиболее распространенная и самая низкая форма порабощения человека жизнью. Л.Н. Андреев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Редко становится великим тот, кто не нашел в себе мужества пренебречь знанием множества ненужных вещей. К. Досси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лишь одним дуракам даровано уменье говорить правду, никого не оскорбляя. Эразм Роттердамский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Или ты служишь Богу, или дьяволу — третьего не дано. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В делах человеческих лучше разбирается не тот, кто больше прожил, а тот, кто больше наблюдал. А. Граф</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только в государственной службе познаешь истину. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Случайные открытия совершают только подготовленные умы. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В доме без жильцов — известных насекомых не обрящешь. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люби друга, но помни, что он может стать тебе врагом. Сципион</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Два человека одинаковой комплекции дрались бы недолго, если бы сила одного превозмогла силу другого. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Невелика беда — услужить неблагодарному, но большое несчастье — принять услугу от подлеца. Ф.Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Видя бой со стороны, каждый мнит себя стратегом. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поручись и пострадаешь. Фалес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше совсем не помышлять об отыскании каких бы то ни было истин, чем делать это без всякого метода. Р. Декарт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для того, чтобы усовершенствовать ум, надо больше размышлять, чем заучивать. Р. Декарт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умеряя агрессивность своих желаний, ты помогаешь установлению мира на Земле. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слава — это непрерывное усилие. Ж. Ренар</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если мы действительно что-то знаем, то мы знаем это благодаря изучению математики. П. Гассенди</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иные настойчиво утверждают, что жизнь каждого записана в книге Бытия. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дело умных — предвидеть беду, пока она не пришла, дело храбрых — управляться с бедой, когда она пришла. Питтак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все познаваемо. Карнеад</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многие вещи нам непонятны не потому, что наши понятия слабы; но потому, что сии вещи не входят в круг наших понятий. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если афоризм нуждается в пояснениях, значит он неудачен. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...кто резко высказывает свои мнения о чужих действиях, тот обязывает этим себя действовать лучше других. В.Г. Белинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я, убегавший от дел, для мирных досугов рожденный, Мнивший, что всякий тяжел силам изнеженным труд, Все терпеливо сношу... Противоборствует дух, и тело в нем черпает силы, И нестерпимое он мне помогает терпеть. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек никогда не подвергается большему испытанию, чем в момент исключительной удачи. Л. Уоллес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда дружба начинает слабеть и охлаждаться, она всегда прибегает к усиленной вежливости. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякий народ имеет такое правительство, какого заслуживает. Ж. Местр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего справедливого, прекрасного или безобразного по природе: все это определяется установлением и обычаем. Аристипп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вижу дитя, по словам, что твоя благородна порода!... Гомер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В литературе всякий ценен не сам по себе, а лишь в своем взаимоотношении с целым. Ф. Энгельс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Талант на одну треть состоит из инстинкта, на одну треть — из памяти и на одну треть — из воли. К. Досси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Красота без доброты умирает невостребованной. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бердыш в руках воина то же, что меткое слово в руках писателя. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В науках мы ищем причин не столько того, что было, сколько того, что могло бы быть. Т. Гоббс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ни одна вещь не является всем тем, чем может быть. Д. Бруно</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ошибки людей сильного ума именно тем и бывают страшны, что они делаются мыслями множества других людей. Н.Г. Чернышевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сперва любовь, потом брак: сперва пламя, потом дым. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...мыслить и быть — не одно ли и то же ? Парменид</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не понимает ничего, кроме химии, тот и ее понимает недостаточно. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Там где правила игры не позволяют выиграть, английские джентльмены меняют правила. Г. Ласки</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В жизни можно рассчитывать только на самих себя. И то не всегда. Тристан Бернар</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сила воли подобна силе мускулов. Развитие той и другой имеет одинаковое отношение к духовности. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мало выучиться танцевать: нужно ещё не забывать это делать. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Страдание — это побуждение к деятельности. И. Кант</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Большая отвага заменяет большое умение. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Решать вопрос надо внутри системы, если хочешь в ней остаться. А. Азольский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек ведёт переписку со всем земным шаром, а через печать сносится даже с отдалённым потомством. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы и не представляем себе, сколько нужно ума, чтобы не казаться смешным! Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не ропщи по мелочам. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем короче формулировка теоремы — тем труднее ее доказательство. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Единожды солгавши, кто тебе поверит? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда между собакой и кошкой вдруг возникает дружба, то это не иначе, как союз против повара. С. Цвейг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Желание нравиться своему веку часто бывает поводом к тому, чтобы не нравиться потомству. П. Мариво</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отличительное свойство человека — желать непременно все начинать сначала... И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ни и чем не проявляется так характер людей, как в том, что они находят смешным. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Свернись в себя самого. Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самый непобедимый человек — это тот, кому не страшно быть глупым. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастье — на стороне того, кто доволен. Аристотель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто удачно сделал дело, тот для нас умен, хитер. Для кого же обернулось плохо дело, тот дурак. Плавт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Часы не показывают время, а символизируют его. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И терпентин на что-нибудь полезен! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для того, чтобы жить как следует, надо иметь или разум или петлю. Диоген</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не может взять лаской, тот не возьмет и строгостью. А.П. Чехов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше смеяться, не будучи счастливым, чем умереть, не посмеявшись. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Свободным я считаю того, кто ни на что не надеется и ничего не боится. Демонакт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многие люди подобны колбасам: чем их начинят, то и носят в себе. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никто не обнимет необъятного. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто в учениках не бывал, тот учителем не будет. Боэций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никакие рассуждения не в состоянии указать человеку путь, которого он не хочет видеть. Р. Роллан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Живая неудача лучше мертвого шедевра. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не спеши соглашаться с болтунами! Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Существовало ли когда-либо такое господство, которое не казалось бы естественным тем, кто им обладает ? Д. С. Милль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я начал [читать] ее, с большим удовольствием прочел страниц 30 и тогда вдруг понял, что в этом духе автор может продолжать до бесконечности и нет той силы, которая ему помешала бы. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тупость дураков всегда служит точильным камнем для остроумия. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вакханалия: вечер у твоих соседей, на который тебя не пригласили. А.Унеховский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вот — КТО ты есть! Но не забывай и о том -ЧТО ты есть! Бернард Клервоский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не всякое продолжение есть развитие. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Природа и боги сумасбродствуют не менее людей. Б. Спиноза</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если ты в здравом уме, не мечтай, что верна тебе будет Та, что в объятья твои пала с такой быстротой. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В нашем деле сдавшихся всегда больше, чем проигравших. А. Герман</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто сумел бы подражать как следует, подражать не станет. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Небо, усеянное звёздами, всегда уподоблю груди заслуженного генерала. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Скажем прямо: счастливо живет в свете только тот, кто полностью умертвил некоторые стороны своей души. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разум просвещает чувства. Р. Роллан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не идет вперед, тот идет назад: стоячего положения нет. В.Г. Белинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Узы дружбы неизмеримо крепче уз родства и свойства, ибо друзей мы выбираем сами, а родных нам посылает судьба. Д. Боккаччо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если не грешить против разума, нельзя вообще ни к чему прийти. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если судить о любви по обычным ее проявлениям, то она больше похожа на вражду, чем на дружбу. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто ищет, тому назначено блуждать. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Щёлкни кобылу в нос — она махнет хвостом. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Цель обучения ребенка состоит в том, чтобы сделать его спосо6ным развиваться дальше без помощи учителя. Э. Хаббард</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет вещи, которая могла бы возникнуть и расти одна. Лукреций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Судьба ставит человека в жёсткие условия только от полной безысходности. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все приходит вовремя, если люди умеют ждать. Ф. Рабле</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надо, чтобы вы руководили принципами, а не принципы вами. М. Жванецкий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Каждый настоящий писатель, конечно же, психолог, но сам больной. В. Шукшин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто в деле смел, тот слов не устрашится. Софокл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сдерживай себя. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Патриотизм не должен ослеплять нас; любовь к отечеству есть действие ясного рассудка, а не слепая страсть. Н. М. Карамзин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любого, ничего ему не объясняя, можно посадить в тюрьму лет на десять, и где-то в глубине души он будет знать, за что. Ф. Дюрренматт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек собрал воедино мудрость всех своих предков, и, гляди-ка, каков болван! Э. Канетти</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда книга сталкивается с головою — и при этом раздается глухой пустой звук, разве всегда виновата книга ? Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Можно быть хитрее другого, но нельзя быть хитрее всех. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет вернее способа ободрить врага, как показать, что его боишься. Ф. Купер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мало суметь уйти — сумей, уйдя, не вернуться. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Существует достаточно света для тех, кто хочет видеть, и достаточно мрака для тех, кто не хочет. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нужно иметь в голове великое множество разнообразнейших идей, чтобы родить одну хорошую. Л. Мерсье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудрец вопросы миру задает Дурак ответы точные дает. Но для того ли мудрый вопрошает, Чтоб отвечал последний идиот? Н.Н. Матвеева</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Богатство не уменьшает жадности. Саллюстий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Силой личности называется толщина стены, отделяющая человека от Бога. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вдохновение — это такая девка, которую всегда изнасиловать можно. М.В. Ломоносов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего страшнее деятельного невежества. И. Гете</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди ничему не верят так твердо, как тому, о чем они меньше всего знают. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Книга — не оттиск души, но просто дозволенный отдых. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы сопротивляемся нашим страстям не потому, что мы сильны, а потому, что они слабы. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Женатый повеса воробью подобен. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Возобновленная рана много хуже противу новой. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Путь от невежества к знанию изобилует острыми шипами; обратная дорога зато усеяна розовыми лепестками. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все, что вызывает переход из небытия в бытие, — творчество. Платон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Скрывая истину от друзей, кому ты откроешься? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У многих людей сочинение стихов — это болезнь роста ума. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Судьба изменчива и меняется она обычно только к худшему. Эзоп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не будь у меня чувства юмора, я давно бы покончил с собой. М. Ганди</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я могу быть не согласным с Вашим мнением, но я готов отдать жизнь за Ваше право высказывать его. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не могу быть гениальным все 24 часа, не останется времени на бритье. Дж. Байрон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если для одних вы будете ортодоксом, то для других — еретиком. Д. Толанд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пытаться сделать все сразу — значит ничего не сделать. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нации, как и индивиды, могут жить либо воруя, либо производя. Сен-Симон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Развитие -...процесс подсознательный, который сразу же прекращается, когда о нем начинают думать. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Высшее право часто есть высшее зло. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Правда необычайнее вымысла: вымысел должен придерживаться правдоподобия, а правда в этом не нуждается. Марк Твен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жить — значит походить на кого — либо. П. Валери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В силу хамского слова верят все. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умный человек не тот, кто много знает, а тот, кто знает самого себя. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ответ на вопросы, которые оставляет без ответа философия, заключается в том, что они должны быть иначе поставлены. Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Охваченные паникой люди готовы были счесть безопасным любое место — только не то, где находились они сами. Кассий Дион Коккейан (об извержении Везувия)</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Взглянуть в глаза опасности смело и хладнокровно есть лучший способ оградить себя от нее. Д. Леббок</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Деятельность есть наше (людей) определение. И. Кант</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Музыка — это стенография чувств. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, который не думает, — не работает. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Свобода радует не столь сильно как угнетает рабство. Геродиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Свобода — это ответственность. Вот почему все ее так боятся. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Настоящий признак, по которому можно узнать истинного мудреца — терпение. Г. Ибсен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Время врачует раны. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...надо стараться выяснить — не кто знает больше, а кто знает лучше. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хозяйский глаз сделает больше, чем обе руки. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ногти и волосы даны человеку для того, чтобы доставить ему постоянное, но лёгкое занятие. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В жизни бывают случаи, когда самой тонкой хитростью оказываются простота и откровенность. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В политике, как в любви, не бывает мирных договоров, бывают только перемирия. Г. Левис</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди не в состоянии изменить свою природу. Д. Юм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одна туча может погрузить в темноту весь парк, одно слово может затемнить самое большое счастье. Гомес де ля Серна</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3ачем же долгой жизни ты желаешь, Коль тайну мира так и не узнаешь? Фирдуоси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек прекрасно слышит голос разума, но он ему противен. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Господь сотворил нас великими, мы же превратили себя в ничтожных. Серапион Владимирский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ссылаться на дурные поступки других — это умываться грязью. Ж. Пети-Сан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дурные примеры, несомненно, действуют сильнее хороших правил. Д. Локк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только кончая задуманное сочинение, мы уясняем себе, с чего нам следовало его начать. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякая вещь есть форма проявления беспредельного разнообразия. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">После тех лиц, которые занимают самые высокие посты, я не знаю более несчастных людей, чем те, кто им завидует. Г-жа Ментенон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все мои усилия сводились к тому, чтобы убавить у людей глупости и прибавить им честности. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самый лучший способ подбодрить себя — это подбодрить кого-нибудь. Марк Твен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В философии ох как следует заботиться о словах, именно для того, чтобы не было вечного спора о смысле. П. Гассенди</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Взирая на высоких людей и на высокие предметы, придерживай картуз свой за козырёк. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Революцию делают не голодные люди, а сытые, которых три дня не кормили. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я люблю науку, но не боготворю ее. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы погибли бы, если бы не погибали. Плутарх</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Философы утверждают, что они ищут; стало быть, они еще не нашли. Тертуллиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сжечь — не значит опровергнуть! Д. Бруно (предсмертные слова)</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет в жизни счастья бездельнику. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Друзья, как арбузы: случается, что из десяти ни одного хорошего не выбрать. Из книги "Пи"</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В одиночестве каждый видит в себе то, что он есть на самом деле. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я предпочитаю найти одну истину, хотя бы и в незначительных вещах, нежели долго спорить о величайших вопросах, не достигая никакой истины. Г. Галилей</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смотри на дело, как на трудное, и оно в итоге не будет трудным. Лао-Цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, у кого есть воображение, но нет знаний, имеет крылья, но не имеет ног. Ж. Жубер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — путешествие, которое лучше совершать одиноко. Ж. Адан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В юдоли сей овца не лучше волка, — Равно от них нет никакого толка. Фирдуоси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не помнит о прошлом счастье, тот старик уже сегодня. Эпикур</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И мы не заблуждаемся, доколе просто утверждаем, что это так кажется. Р. Декарт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Очень умным людям начинают не доверять, если видят их смущение. Ф. Ницше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Достойный человек не идет по следам других людей. Конфуций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы из книг Хрисиппа изъять все, что он повыписал из других, у него остались бы одни пустые страницы. Диоген Лаэртский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Достаточно считать себя рабом, чтобы быть им. Ален</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У женщин — все сердце, даже голова. Жан Поль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мои шутки заключаются в том, что я говорю людям правду. Это самая смешная шутка на свете. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Душа, совершившая предательство, всякую неожиданность воспринимает, как начало возмездия. Ф. Искандер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У всех одно правило: гнушаться читать что бы то ни было, если хоть раз в жизни видели автора. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отвергая любовь, человек не только отвергает Бога, но и громко зовёт дьявола. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Без примеров невозможно ни правильно учить, ни успешно учиться. Л. Колумелла</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не хорошо многовластье: один да будет властитель. Аристотель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Благородно только то, что бескорыстно. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пытка вопрошает, а боль отвечает...</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мое время и я — не соответствуют друг другу; это ясно. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любое человеческое знание начинается с интуиции, переходит к понятиям и завершается идеями. Кант</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пока ученик не достигнет уровня знаний учителя, он не знает по-настоящему своего учителя. аль-Газали</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Музыка — универсальный язык человечества. Г. Лонгфелло</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Общение без духовной цели есть скорейшая дорога в ад. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Добро потеряешь — не много потеряешь, честь потеряешь — много потеряешь, мужество потеряешь — все потеряешь. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди легко верят тому, чего страстно желают. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что серьезно, не всегда бывает верно. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Математика — это единственный совершенный метод водить самого себя за нос. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, властвуя над другими, утрачивает собственную свободу. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ныне от одного мудреца больше требуется, чем в древности от семерых. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искусство слушать почти равносильно искусству хорошо говорить. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Преодоление штампов есть необходимая духовная работа. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда говорит история, отдельные личности должны умолкнуть. Г. Бенн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто слишком усерден в малом, тот, обычно, становится неспособным к великому. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На дне каждого сердца есть осадок. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Причинять людям зло большей частью не так опасно, как делать им слишком много добра. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Власть над людьми приобретается лишь посредством служения им — это правило, не имеющее исключений. В. Кузен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я знаток всех "и т. д., и т. п." и я знаю, когда за ними ничего больше не скрывается. Гомес де ля Серна</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Живопись — это поэзия, которую видят, а поэзия — это живопись, которую слышат. Леонардо да Винчи</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разница между мной и сумасшедшим состоит в том, что я не сумасшедший. С. Дали</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мастер находить оправдания редко бывает мастером в чем-нибудь еще. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Следует признать, что этот человек прав, но не по тем законам, которым решили повиноваться во всем мире. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Это боги устроили так, что всякий может отнять у нас жизнь, но никто не в состоянии избавить нас от смерти. Сенека Младший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молчание не всегда доказывает присутствие ума, но доказывает отсутствие глупости. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто держит цепь, почти не свободнее того, кто ее носит. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бросая в воду камешки, смотри на круги, ими образуемые; иначе такое бросание будет пустою забавою. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не верьте словам ни своим, ни чужим, верьте только делам и своим, и чужим. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Предположим, что я в своей комнате. Я существую, и моя комната существует, но существует ли "в" ? Б. Рассел</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">До комплекса неполноценности тоже надо дорасти. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иным людям богатство только и приносит, что страх потерять его. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В наше время очень важно слыть человеколюбивым. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Советую каждому: даже не в особенно сырую и ветреную погоду закладывать уши хлопчатою бумагою или морским канатом. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Недостаточно быть умным. Необходимо быть достаточно умным, чтобы не позволить себе стать умным сверх меры. А. Моруа</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">За каждой вещью в мире нам слаще гнаться, чем иметь ее. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинное могущество нуждается в великих знаниях. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наедине с собой этот человек всегда спит. Ж.-П. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">О перипатетиках Клеанф говорил, что они похожи на лиры: звучат прекрасно, а сами себя слушать не умеют. Диоген Лаэртский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ценить людей надо по тем целям, которые они перед собой ставят. Н.Н. Миклухо-Маклай</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Гений — это зрение, схватывающее одним взглядом все пункты обширного горизонта. П. Гольбах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никто не огражден от возможности сказать глупость. Беда когда ее высказывают обдуманно. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Болтун подобен маятнику: того и другой надо остановить. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надежда — хороший завтрак, но плохой ужин. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для человека нет ничего естественней труда, человек рожден для него, как птица для полета и рыба для плавания. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не думаю, что любовь может быть разделенной, ибо, если она разделена, должно быть изменено ее имя. Трубадур Арнаут де Морейль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинная любовь похожа на привидение: все ней говорят, но мало кто ее видел. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прося у кого-то подаяния... Диоген сказал: "Если ты подаешь другим, подай и мне, если нет, то начни с меня."</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы переварить знания, надо поглощать их с аппетитом. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хорошего человека должно быть много. Ю. Поляков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если Бога нет, то какой же я после этого капитан ? (высказывание капитана Лебядкина, "Бесы") Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтоб солнце заслонить — ушей ослиных мало. Кондрат Крапива</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Да — я в ладье. Меня разлив не тронет! Но как мне жить; когда народ мой тонет? Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Среди лжецов я лицемером стал, Как я от человечества устал! аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как ни странно самые твердые, непоколебимые убеждения — самые поверхностные. Глубокие убеждения всегда подвижны. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Трудно поверить, что человек говорит вам правду, когда вы знаете, что на его месте вы бы солгали. Г. Менкен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вам не удастся никогда создать мудрецов, если вы будете убивать в детях шалунов. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Легче познать людей вообще, чем одного человека в частности. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надо уметь молчать вообще обо всем, что имеет значение лишь для тебя одного. Ф. Честерфилд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Существует такой уровень невежества, который иначе как подлостью не назовешь. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастлив тот, кто ни о чем не думает. Софокл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сочинение стихов — это не работа, а состояние. Р.Музиль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вера вопрошает, разум обнаруживает. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истина есть дочь времени, а не авторитета. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если знаешь, что делает вещи естественными, то поступки не будут неправильными. Чжу-Си</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Язык дан человеку, чтобы скрывать свои мысли. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...человеку, кроме счастья, так же точно и совершенно во столько же, необходимо и несчастье! Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сила характера не в том, чтобы ломать других, а том, чтобы сломать себя! Ю. Поляков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Эта теорема пригодна лишь для спора о ней. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жить как хочешь не всякий может; надо жить как должно. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дороги судьбы, как правило, просёлочные. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Без противоположности ничто не обнаруживается. Я. Бёме</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не со Мною, тот против Меня; и кто не собирает со Мною, тот расточает. Матфея, 12:30</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничто так не вредит, как возлагаемые надежды. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все что становится обыденным, мало ценится. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто сеет привилегии, пожинает революции. К. Тилье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Плохи, согласен, стихи; но кто их читать заставляет ? Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сорокалетье — вот рубеж извечный, Попутный ветер был, теперь он встречный. Юсуф Баласагурский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стань Человеком в помыслах, в делах — Потом мечтай об ангельских крылах! Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы познать человека, нужно его полюбить. Л. Фейербах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вместо того чтобы возвеличивать Небо и размышлять о нем, не лучше ли самим, умножая вещи, подчинить себе Небо? Сюнь-цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">При рождении совершенный человек не отличается от других. Он отличается от остальных тем, что умеет опираться на вещи. Сюнь-цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сила духа не может заменить чуткости пальцев. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет прекрасной поверхности без ужасной глубины. Ф. Ницше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Перо — не особенно грозное оружие, но с его помощью человек может убить себя гораздо легче, чем других людей. Д. Прентис</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мое мнение? У меня одно мнение утром, другое — после полудня, а вечером я больше уже не имею никакого мнения. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все, что перестает удаваться, перестает и привлекать. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь тасует нас, как карты, и только случайно — и то не надолго — мы попадаем на свое место. М. Горький</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Давать советы всегда плохо, но хорошего совета тебе никто не простит. Оскар Уайльд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы не особенно придирчивы и справедливы к тому, что нас не волнует. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вакса чернит с пользою, а злой человек — с удовольствием. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Исключить из наших наслаждений воображение — значит свести их на нет. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — это внимание, ощущение и внутренние перемены. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Народу нужны не отвлеченные идеи, а прописные истины. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одно и то же слово и совет На пользу мудрецу, глупцу во вред. аль-Хусри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если теряешь интерес ко всему, то теряешь и память. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умирает любовь от усталости, а хоронит ее забвение. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Учись так, как будто тебе предстоит жить вечно; живи так, как будто тебе предстоит умереть завтра. О. Бисмарк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отсюда хоть три года скачи, ни до какого государства не доскачешь. Н.В. Гоголь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одиночество — порой лучшее общество. Дж. Мильтон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никогда не следует думать, будто ты понимаешь, что делаешь. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Один факт — случайность. Два — преднамеренность. Три — тенденция. В. Солоухин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Высшие должности походят на крутые скалы: одни только орлы да пресмыкающиеся взбираются на них. А. Сталь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сила начинается там, где кончается боязнь слабости... А. Алисов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего более противного разуму и природе, чем случайность. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Не достигнув желаемого, они сделали вид, будто желали достигнутого. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Произведение искусства — это уголок мироздания, увиденный сквозь призму определенного темперамента. Э. Золя</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Какое правительство лучше? То, которое учит нас управлять собою. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Придет время, когда наука опередит фантазию. Жюль Верн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ум достигает великого только порывами. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иногда следование заветам прошлого является прямым предательством будущего. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Свобода не есть афиша, которую читаешь на углу улицы. Это живая мощь, которую чувствуешь в себе и вокруг себя. Ф. Ламенне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Хороша порою и ложь, если она, принося пользу произносящим ее, ничем не вредит слушающим. Гелиодор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не всякая критика — мысль, но всякая мысль — критика. Мысль не имеет другой формы существования. Фазиль Искандер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как видишь, в этом мире счастья мало, И все, что сладко, сладко лишь сначала. Юсуф Баласагурский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Анекдот — это ум тех, у кого его нет. П. Декурсель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек живет как сор и умрет как сор. В.В. Розанов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Видишь, душистым огнем блистает эфир благовонный Пламя сияньем своим ударяет по золоту храмов. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">История подобна гвоздю, на который можно повесить все, что угодно. А. Дюма</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы другие не были дураками, мы были бы ими. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Влюбленный в одну особу страстно — терпит другую только по расчету. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Восприятие всегда сверхчувственно. Пять органов чувств суть лишь средства настройки внимания. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы живем в мире, где один дурак создает много дураков, а один мудрый — очень мало мудрых. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Писатель скорее призван знать, чем судить. С. Моэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Эгоисты бывают природные и злостные. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди, которым нечего сказать, никогда не лезут за словом в карман. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3нание только тогда знание, когда оно приобретено усилиями своей мысли, а не памятью. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разум есть взор души, которым она сама собою, без посредства тела, созерцает истинное. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Гнев — кратковременное безумие. Гораций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Полезнее пройти путь жизни, чем всю вселенную. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Степенность есть надежная пружина в механизме общежития. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если можешь, будь умнее других, но не показывай этого. Ф. Честерфилд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто живет надеждой, рискует умереть голодной смертью. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь коротка, искусство вечно, случайные обстоятельства скоропреходящи, опыт обманчив, суждения трудны. Гиппократ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дайте мне 10 млн. $ — и я провалю принятие любой поправки к конституции. Ф. Рузвельт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Уклонение от похвалы — это просьба повторить ее. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Почему люди следуют за большинством ? Потому ли, что оно право ? Нет, потому что сильно. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В конечном счете ничто так не помогает победе истины, как сопротивление ей. У. Чэннинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Главный порок математиков — применение греческих букв при первой же возможности. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто говорит, тот сеет, кто слушает, тот собирает жатву. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дурак — это человек, считающий себя умнее меня. С. Лец</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинный ученый — это мечтатель, а кто им не является, тот называет себя практиком. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Общее согласие — самое дурное предзнаменование в делах разума. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Единственный урок, который можно извлечь из истории, состоит в том, что люди не извлекают из истории никаких уроков. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Hедостаточно встать рано, надо еще и проснуться. Из книги "Ву"</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Под сладкими выражениями таятся мысли коварные: так, от курящего табак нередко пахнет духами. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иногда полезнее не знать, что сделано до тебя, чтобы не сбиться на проторенный путь, ведущий в тупик. А.М. Будкер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чьи уши закрыты для правды и кто не в силах выслушать ее из уст друга, того не спасет уже ничто. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Крохотный факт стоит целого сонма несбыточных грез. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет большей муки, чем воспоминание в несчастье о счастливом времени. А. Данте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Это не новое начало, это — начало конца. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как только вы поняли характер самого писателя, понимание его творений не составит для вас никакого труда. Г. Лонгфелло</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Работайте, работайте — а понимание придет потом. Ж. Даламбер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Т.к. музыка к спектаклю пока что не написана, ее сочтено разумным не исполнять. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Во всяком произведении искусства, великом или малом, вплоть до самого малого, все сводится к концепции. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Он проглотил много мудрости, но все это словно попало ему не в то горло. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Недостаточно знания, необходимо также применение; недостаточно хотеть, надо и делать. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сильно мешает быть умным усердное стремление выказываться таким. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Упрямство — вывеска дураков. Я.Б. Княжнин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вовремя прочитанная книга — огромная удача. Она способна изменить жизнь, как не изменит ее лучший друг или наставник. П. А. Павленко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тогда человеку станет лучше, когда вы покажете ему, каков он есть. А.П. Чехов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Идеи могут быть обезврежены только идеями. O. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Метафора есть средство постижения Бога. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неужели нельзя изобрести средство, которое заставило бы женщин любить своих мужей? Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">А притворившись таким, скоро и станешь таков. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кому неведомо всегдашнее несоответствие между тем, что человек ищет и что находит? Н. Макиавелли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не пренебрегай врагами: они первыми замечают твои ошибки. Антисфен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Души суть искорки, оторвавшиеся от высоких святынь, упавшие и приставшие к чуждому им элементу. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Козыряй! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если же кто сказал слова добрые и правдивые и его не услышали — значит, он и не сказал их. В. Шукшин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Силой хамства можно валить деревья. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякий Бог есть мера сущего. Прокл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Плакать — не всегда значит страдать. Фелиция Жанлис</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди казались ему такими, каковы они на самом деле, т.е. насекомыми, поедающими друг друга на маленьком комке грязи. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не руби сук, на котором сидишь! Вообще слезь с дерева, человек! Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Некоторые мысли не по сердцу потому, что не по плечу. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто повторяет старое и узнает новое, тот может быть предводителем. Конфуций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поблагодарим мудрую природу за то, что нужное она сделала легким, а тяжёлое — ненужным. Эпикур</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто умер, но не забыт, тот бессмертен. Лао-Цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Начал хоровод — танцуй его до конца. Болгарская пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я умею только сомневаться. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нас редко привязывает к женщине то, чем она нас привлекала. Д. Коллинз</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В мире и без того недостаточно любви и благости, чтобы их еще можно было расточать воображаемым существам. Ф. Ницше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поэтами рождаются, ораторами становятся. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Новое мнение губит предшествующее. Лукреций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сатира — такое зеркало, в котором зритель видит любое лицо, кроме собственного. Д. Свифт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нация, которая может и должна быть спасена одним-единственным человеком, не заслуживает пощады. И. Зейме</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Все определяется тем, чего ищешь в жизни, и еще тем, что ты спрашиваешь с себя и с других. С. Моэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3лословящий есть самый лютый из диких зверей, а льстец — самый опасный из ручных животных. Диоген</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дураков меньше, чем думают: люди просто не понимают друг друга. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что такое любовница? Женщина, возле которой забываешь то, что знал назубок, иными словами, все недостатки ее пола. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отечество раба там, где палка. Г. Гейне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мыслитель не говорит ничего нового: он несколько по-иному расставляет акценты. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От терпения — опытность, от опытности — надежда. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Партия — это безумие многих ради выгоды единиц. Д. Свифт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В России надо жить долго, тогда что-нибудь получится. К.И. Чуковский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что для одних — нелепость, для других — доказательство. А. Шефтсбери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Моя эпитафия: "Лень отняла его у нас раньше, чем смерть". А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Можно без особо большого остроумия писать так, что другому потребуется много остроумия, чтобы понять. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нельзя верить, чтобы такой язык не был дан великому народу. И.С. Тургенев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Он написал 8 томов. Было бы безусловно лучше, если бы он посадил 8 деревьев или родил 8 детей. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поговорите с человеком о нем, и он будет слушать вас часами. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Философия торжествует над горестями прошлого и будущего, но горести настоящего торжествуют над философией. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Верить значит отказываться понимать. П. Бурже</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чаще всего побеждает тот, кого не принимали всерьез. Эразм Роттердамский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слово, руководствуясь которым, можно прожить всю жизнь — СНИСХОДИТЕЛЬНОСТЬ. Конфуций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вы спрашиваете меня как делаются романы. Мадам, если бы я знал, я бы их не писал. А. Моруа</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Продолжать смеяться легче, чем окончить смех. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Невелика заслуга, если человек честен лишь потому, что никто и не пытается его подкупить. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы люди сходили с ума на один лад, то они могли бы ужиться довольно хорошо. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я счастлив, что принадлежу к нации, слишком маленькой, чтобы совершать большие глупости. Лоренц (голландец)</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Каждый человек считает ясными только те мысли, которые по своей смутности не превосходят его собственные. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...одинаково трусливы и тот, кто не хочет умирать, когда надо, и тот, кто хочет умереть, когда нет в этом надобности. Иосиф Флавий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обстоятельства, ставшие причиной первых моих горестей, послужили мне броней против всех остальных. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пусть молчит тот, кто дал; пусть говорит тот, кто получил. М. Сервантес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не многие из нас могут вынести счастье — разумею, счастье ближнего. Марк Твен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Брак — и не рай и не ад, это просто чистилище. А. Линкольн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искусство заключается в том, чтобы в произведении искусства его не было заметно. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Следует читать много, но не многое. Тацит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Некоторые неписаные законы сильнее всех писаных. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чего никто не слышит, того никто не ценит. Греческая поговорка, любимая Нероном.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всем нравится прекрасная лошадь, но почему-то совершенно нет желающих ею стать. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего, на что бы ни дерзнуло воображение человека. Лукреций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все было бы очень хорошо, если бы все наши поступки можно было бы совершать дважды. Гете</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все на день : и кто помнит, и кого. Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пожилые люди думают, что с тех пор,как они постарели,мир только теряет, но ничего не приобретает. Жеремена Сталь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пусть женщина не рассуждает: это ужасно. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек благородный везде отщепенец для своих соплеменников и соплеменниц. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучшим каждому кажется то, к чему он имеет охоту. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молчанием можно не только много сказать, но и многое сделать. Э. Капиев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы избавиться от кого-нибудь, достаточно предоставить ему возможность погрязнуть в каком-нибудь пороке. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не отличает вас от других, наносит нам оскорбление. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как бы мало мы ни доверяли нашим собеседникам, нам все же кажется, что с нами они искреннее, чем с кем бы то ни было. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поиск истины значительно ценнее, чем обладание ею. Г. Лессинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глаза дружбы редко ошибаются. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мой жизненный опыт убедил меня, что люди, не имеющие недостатков, имеют очень мало достоинств. А. Линкольн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ложное знание опаснее невежества. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надо уметь переносить то, чего нельзя избежать. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не научился любить свою родину с закрытыми глазами, с преклоненной головой, с запертыми устами...Я полагаю, что мы пришли после других для того, чтобы делать лучше их, чтобы не впадать в их ошибки, в их заблуждения и суеверия. П.Я. Чаадаев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди не могли бы жить, если бы боги не дали бы им дара забвения. Еврипид</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Там, где "если б" закралось в речь, об удаче мечтать смешно. Ибн Ар-Руми</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, который работает над собой с целью обрести бескорыстие, ждёт крупной награды. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Достаточно, чтобы слова выражали смысл. Конфуций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В каждом человеке ровно столько тщеславия, сколько ему недостает ума. А. Поп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сказано — сделано. Потом подумано. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Действия людей — лучшие переводчики их мыслей. Д. Локк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Традиции всех мертвых поколений тяготеют, как кошмар, над умами живых. К. Маркс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не может долго нравиться тот, кто умен всегда на один лад. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек бывает таким, каким его создал бог, но преимущественно немного хуже. Сервантес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — не страдание и не наслаждение, а дело, которое мы обязаны делать и честно довести его до конца. А. Токвиль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Духовный уровень служит естественным ограничителем в любом виде познания. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умный человек отличается от мудрого готовностью ответить на любой вопрос. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Время — это расстояние движения. Зенон Китийский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жениться совсем не трудно, трудно быть женатым. М. Унамуно</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смотри внутрь себя. Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Считать все непонятное истинным — вот залог подлинной веры. Тертуллиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Революции походят на шахматную игру, где пешки могут погубить, спасти короля или занять его место. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В сущности, старость начинается с того момента, когда человек утратил способность учиться А. Граф</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто никогда не совершал безрассудств тот не так мудр, как ему кажется. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искусство имеет своей задачей раскрывать истину в чувственной форме. Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Из двух ссорящихся более виноват тот, кто умнее. И. Гете</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Забудь часы нужды, но не забывай того, чему они тебя научили. С. Геснер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Высшее, к чему может стремиться человеческая мысль, — это выйти за свои собственные пределы, придя к парадоксу. С. Кьеркегор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все люди хотят жить долго, но никто не хочет быть старым. Д. Свифт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жениться — это значит наполовину уменьшить свои права и вдвое увеличить свои обязанности. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы Бог, создавая мир, спросил у меня совета, я бы подсказал ему, как устроить вселенную попроще. Альфонс Мудрый</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Проповедовать с амвона, увлекать с трибуны, учить с кафедры гораздо легче, чем воспитывать одного ребенка. А.И. Герцен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жить достойно не возбраняется никому. Эразм Роттердамский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не совсем понимаю: почему многие называют судьбу индейкою, а не какою-либо другою, более на судьбу похожею птицею? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Уметь выносить одиночество и получать от него удовольствие — великий дар. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Познать — значит внутренне изменить себя. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Черная королева : Если не знаешь, что сказать, говори по-французски. Л. Кэрролл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все искусство управления состоит в искусстве быть честным. Т. Джефферсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы оставим этот мир столь же глупым и столь же злым, каким застали его. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Главнейшая дорога человеческого воспитания есть убеждение. К.Д. Ушинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Боится презрения лишь тот, кто его заслуживает Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь может дать только одно облегчение — кишечника. Дж. Оруэлл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молодые люди ведут себя с женщинами как робкие богачи, а старики — как наглые нищие. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иногда молчание совести вызвано её робостью. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бывают случаи в жизни, выпутаться из которых может помочь только глупость. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искусство — это наука, ставшая ясной. Ж. Кокто</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...человек родится, чтобы жить в судорогах беспокойства и летаргии скуки. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мысль должна быть направлена на необъятное. М. Фичино</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди, обладающие характером, — это совесть общества... Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Заполнять жизнь — это еще не значит обогащать ее. Из книги "Пи"</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Победа достается тому, кто вытерпит на полчаса больше, чем его противник. Японская поговорка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Будем же верить, если не можем уразуметь. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Есть тысяча способов быть очень дурным человеком, не нарушая ни одного закона. Анна Сталь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Воспитывая в себе любовь к детям, кобра не становится менее ядовитой. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...будучи нигде, она (душа) существует в том, что нигде и таким образом она везде. Плотин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хотеть не думать о ней — это уже означало все еще о ней думать. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разум — это зажигательное стекло, которое, воспламеняя, само остается холодным. Р. Декарт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вестовщик решету подобен. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мужчинам живется намного лучше, чем женщинам: во-первых, они позже женятся, во-вторых, раньше умирают. Г. Менкен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искусство перестает быть искусством, как только наше сознание начинает воспринимать его как искусство. Р. Вагнер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Во всех частях земного шара имеются свои, даже иногда очень любопытные, другие части. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кругом пустое нет. В. Хлебников</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Женщина смеется, когда может, и плачет, когда хочет. Ж. Баиф</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы удивиться, достаточно одной минуты; чтобы сделать удивительную вещь, нужны многие годы. К. Гельвеций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Красота — это обещание счастья. Т. Гоббс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ведь истинно то, что умение сохраняет имение, а имение не дает умения. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все философы — мудрецы в своих сентенциях и глупцы в своем поведении. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто не смотрит вперед, оказывается позади. Д. Герберт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда присмотришься к живущим на земле -Что человек, то нрав. Но все равны во зле. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все, что следовало сделать в литературе по-шекспировски, в основном сделал уже Шекспир. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В нашем мире опасность всегда угрожает тем, кто ее боится. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Совершенно неизвестную вещь любить никто никогда не может. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Верные слова не изящны, изящные слова не верны. Лао-Цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Большая часть мужчин требует от своих жен достоинств, которых сами они не стоят. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто от пустяков приходит в восторг, того всякая мелочь может огорчить. Талмуд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наглость надо гасить попроворней, чем пожар. Гераклит Эфесский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если хочешь вести людей на смерть, скажи им, что ведешь их к славе. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Первая любовь потому так благоуханна, что она забывает различие полов, что она — страстная дружба. А.И. Герцен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы легко забываем свои ошибки, когда они известны лишь нам одним. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинное величие зиждется на осознании своей силы, ложное же — на знании слабости других. И. Гердер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нельзя хлопнуть в ладоши одной рукой. А. Навои</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...я охотнее готов заблуждаться с Платоном, чем делить истину с нынешними знатоками. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Счастье продает нетерпеливым людям великое множество таких вещей, которые даром отдает терпеливым. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для великих дел необходимо неутомимое постоянство. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ученые весьма часто отличаются от нормальных смертных способностью восхищаться многословными и сложными заблуждениями. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В зеркале, как известно, все наоборот. Но без него мы никогда не увидели самих себя. Руми</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Перестаньте хоть на время читать то, что пишут живые о мертвых; читайте то, что писали в живых давно умершие люди. Г. Честертон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сознание царствует, но не управляет. П. Валери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда бросаешь упрёки, восходят, как правило, плевелы. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Социализм есть знак того, что христианство не осуществило своей задачи в мире. Н. Бердяев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не робей перед врагом: лютейший враг человека — он сам. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто не помнит своего прошлого, осужден то, чтобы пережить его вновь. Д. Сантаяна</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Быть добрым совсем нетрудно: трудно быть справедливым. В. Гюго</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Превратный смысл легко придать чему угодно злостным толкованием. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Рубль добудешь, ну, полтину пропьешь, полтину пробуянишь. Всего и барышу, что голова болит. Русская поговорка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Много ли нужно для сохранения памяти о человеке? Час работы мраморщика. А. Карр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не убивай врага спящим: а вдруг ему снятся кошмары? Пусть сначала досмотрит. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Он грыз гранит, не жалея ни зубов, ни гранита. А. и Б. Стругацкие</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нелепо, но замечательно! Артем Веселый</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мало есть жизней прекрасных в частностях: великие люди велики в целом. Л. Лабомель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто хорошо служит своей родине, тот не нуждается в предках. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У человека, влюбленного в себя, есть то преимущество, что у него мало соперников. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для того, чтобы изменить мир, нужно прежде изменить себя. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Осуждают то, чего не понимают. Квинтилиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что я делаю без охоты и из необходимости, того не могу делать долго и со старанием. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человеку нужно два года, чтобы научиться говорить, и шестьдесят лет, чтобы научиться держать язык за зубами. Л. Фейхтвангер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не зови будущее и не печалься о прошлом — иначе ты рискуешь, что они поменяются местами. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не умеет пользоваться счастьем, когда оно приходит, не должен жаловаться, когда оно проходит. М. Сервантес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Земной человек — это слабая душа, обремененная трупом. Эпиктет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хороша земля, да народ плох (Bona Terra, Mala Gens). Латинская пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все для всего всегда. Будда</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Часто люди падают с большой высоты из-за недостатков, которые помогли им ее достичь. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ставить кому-либо памятник при жизни значит объявить, что нет надежды на то, что потомство его не забудет. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мне кажется, и дерзость и робость имеют один источник — неосведомленность. Плутарх</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И при зарождении и на закате любви люди всегда испытывают замешательство, оставаясь наедине друг с другом. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Высохшую реку не благодарят за ее прошлое. Рабиндранат Тагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как странно! О моей бедной жене я думаю часто, но не могу думать о ней долго. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь слишком коротка, чтобы быть незначительной. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лишь глупцы называют своеволие свободой. Тацит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек — индивидуальное животное, способности которого ограничены, желания же бесконечны. Г. Хэзлит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Возможность украсть создает вора. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сила пера несравненно сильнее, нежели думают люди, не имевшие случая удостоверится в том на опыте. Д. Боккаччо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Просвещенный народ легче вести, но его труднее гнать, им легче управлять, но невозможно поработить. Г. Бруэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Те, кто хвалит женщин, знают их недостаточно; те, кто их ругает, не знает их вовсе. Г. Пиго-Лебрен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сильная мысль передает частицу своей силы противнику. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что человек делает, таков он и есть. Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что стоит сделать, стоит сделать хорошо. Н. Пуссен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди учатся, как говорить, а главная наука — как и когда молчать. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякий глупец найдет еще большего глупца, который станет им восторгаться. Н. Буало</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди, которым всегда некогда, обыкновенно ничего не делают. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Определение деспотизма: такой порядок вещей, при котором высший низок, а низший унижен. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Из борьбы личных интересов вырабатывается не лучший из возможных, а возможнейший из лучших порядков. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Беда заключается в том, что хитрость помогает лишь один раз, а потом всегда лишь мешает. Д. Локк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ожидание несчастья, может быть, худшее несчастье, чем самое несчастье. Т. Тассо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто умеет, тот делает, кто не умеет — тот учит. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничему не удивляться... вот почти единственное средство сделаться счастливым и остаться им. Гораций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На вопрос, откуда он, Диоген сказал:" Я — гражданин мира."</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Узнаешь рожденных от крови! Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Собственно говоря, лишь очень немногие живут сегодняшним днем. Большинство готовится жить позднее. Д. Свифт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искренность — источник всякой гениальности. Л. Бёрне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Очень трудно искренне служить Богу. И не потому, что задание трудное, а — искренности не хватает. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Следует всегда помнить, что мы не можем управлять событиями, а должны прилаживаться к ним. Эпиктет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если вопрос задан правильно, ответ будет неожиданным. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек человеку бог. Л. Фейербах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Повторять слова учителя — не значит быть его продолжателем. Д.И. Писарев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Желающего идти судьба ведет, не желающего — тащит. Клеанф</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы делать добро, надо прежде всего им обладать. Аристотель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если человек не влюблялся до сорока лет, то лучше ему не влюбляться и после. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда путь неясен, держись людей мудрых и осторожных — рано или поздно они находят удачный выход. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не помню, кто из великих сказал: на надгробиях надо писать не то, кем человек был, а кем он мог быть. В. Шукшин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, не способный пожалеть врага, не пожалеет и друга. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дурацкий колпак мозгов не портит. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди в большинстве своем не столько хотят испытать любовь, сколько ее внушить. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кого можно считать умным?. Того, кто стремится лишь к достижимой цели. Фома Аквинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудр тот, кто знает не многое, а нужное. Эсхил</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С душою твердой, чуждый обольщенья, Взирай, мудрец, на взлеты и паденья. Фирдуоси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бережёного Бог бережёт меньше. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет истины, кроме научной; вне науки нельзя, не злоупотребляя, произносить слово "истина". Ф. Дантек</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Действовать без правил — самое трудное и самое утомительное занятие на этом свете. А. Мандзони</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда мне хочется прочесть роман, я сам пишу его. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Цивилизация — ужасное растение, которое не растет и не расцветает, пока его не польют слезами и кровью. А. Граф</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Еще фараон знал секрет повиновения : чтобы держать народ в страхе, карай не виноватых, карай невинных. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Спокойствие многих было бы надёжнее, если бы дозволено было относить все неприятности на казённый счёт. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет такой идеи, такого факта, которого бы нельзя было опошлить и представить в смешном виде. Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что мелко в серьезной форме, то может быть глубоко в остроумной. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пища столь же необходима для здоровья, сколь необходимо приличное обращение человеку образованному. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великая судьба — великое рабство. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Принимаясь за дело, соберись с духом. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В отвлеченной любви к человечеству любишь почти всегда одного себя. Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тщеславие заставляет нас поступать противно нашим вкусам гораздо чаще, чем требование разума. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Победителей не судят. Екатерина II</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Затравленный и прижатый к стене кот превращается в тигра. М. Сервантес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Из ничего ничто не возникает. Мелисс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если человек говорит правильные слова, это вовсе не значит, что он их понимает. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мужество больше проявляется не в том, чтобы затеять драку, а в том, чтобы уметь избежать ее. М. Андерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Достойно вести себя, когда судьба благоприятствует, труднее, чем когда она враждебна. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Здоровье без силы — то же, что твердость без упругости. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего нежнее переписки друзей, не желающих больше встречаться. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Гораздо важнее знать, что делается, чем делать то, что знаешь. Боэций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Легче найти ошибку, чем истину. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если я сам до такой степени себе противен, то каково остальным? Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Начало есть половина всего. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сомнение — отчаяние мысли; отчаяние — сомнение личности. С. Кьеркегор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молодость — не ошибка, старость — не заслуга. Немецкая поговорка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вероятностные знания — вот предел человеческого разумения. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сегодня я позволил солнцу встать раньше, чем я. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И мелкие неприятности могут отравить жизнь, если нет крупных. Р. Гомес де ла Серна</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как много дел считались невозможными, пока они не были осуществлены. Плиний Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Равенство существует только в гробу. К. Колтон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хромой, бегущий по дороге, опережает того, кто бежит без дороги. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Найти причину зла — почти тоже, что найти против него лекарство. В.Г. Белинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не произносите бесповоротных суждений! Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто познал себя, познал своего господа. Магомет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В детстве я нередко сочинял заведомый вздор только для того, чтобы вызвать удивление окружающих. Ч. Дарвин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Говорят, что между двумя противоположными мнениями находится истина. Ни в коем случае! Между ними лежит проблема. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Архитектура — онемевшая музыка. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нельзя желать того, что до этого не было познано. Фома Аквинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Художник — это синтез теоретика и практика. Новалис</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Две параллельных линии полюбили друг друга. Трагедия! Из книги "Пи"</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3астенчивость — это только нервное явление. Все нервные люди застенчивы. Скромность тут совершенно ни при чем. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинное достоинство подобно реке: чем она глубже, тем меньше издает шума. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что значит название? — То, что мы называем розой, пахло бы так же хорошо, какое бы имя вы ему ни дали. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек должен вмещать в себя, по возможности, все, плюс — еще нечто. М. Горький</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Благославляйте проклинающих вас, но всё же не конкретно за это. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Война — осуществление естественного права, которым сильнейший пользуется для господства над слабейшим. Б. Спиноза</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Людские ссоры не длились бы так долго, если бы вся вина была на одной стороне. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Интрига составляет силу слабых. Даже у дурака хватает всегда ума, чтобы вредить. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Легкомысленный человек, не знающий истины, изъясняется абстрактно, высокопарно и неточно. Б. Брехт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Магнит показывает на север и на юг; от человека зависит избрать хороший или дурной путь жизни. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Даже и теперь я не более завидую силе молодых, чем прежде завидовал силе быка или слона. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Заговори, чтоб я тебя увидел. Сократ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем эффектнее терем Личного Высокомерия смотрится снаружи, тем скромнее его внутренняя отделка. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Земной шар, обращающийся в беспредельном пространстве, служит пьедесталом для всего, на нем обретающегося. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разбойник требует: кошелек — или жизнь. Врач отнимает кошелек, и жизнь. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умен лишь тот, кто так же глуп, как мы. Д. Дидро</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дураков ведь не куют, не отливают, но они сами родятся. Даниил Заточник</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Начать войну легко, а закончить трудно. Эразм Роттердамский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только тот имеет силу созидать новое, у кого есть смелость быть абсолютно отрицательным. Л. Фейербах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ссоры не продолжались бы так долго, если бы виновата была только одна сторона. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Природа всегда сильнее принципов. Д. Юм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я столько видел горя от друзей И столько бед и мук омыл слезами, Что в смертный час уж лучше умереть, Чем уцелеть и снова жить с друзьями. А. Навои</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше с разумом быть несчастным, чем без разума — счастливым. Эпикур</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любовь — милое безумие; честолюбие — опасная глупость. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Воля судьбы такова, что присуща всем тварям разумность. Эмпедокл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не гоняйся за счастьем: оно всегда находится в тебе самом. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Первое обвинение отбрасывается, второе задевает, третье ранит, а четвертое убивает. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В молодости учатся, а в старости понимают. Мария Эшенбах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Делать то, что доставляет удовольствие, — значит быть свободным. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ученый человек — сосуд, мудрец — источник. У. Олджерай</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В каждом сомнительном деле единственное средство не ошибиться — это предполагать самый худший конец. Людовик ХIV</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умная женщина — та, в обществе которой можно держать себя как угодно глупо. П. Валери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Свободен тот, кто может не лгать. А. Камю</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мнения людские — детские забавы. Гераклит Эфесский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В природе многих людей — рассуждать умно, но поступать нелепо. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мистические идеи любят преследование, они им создаются. Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если хочешь быть счастливым, будь им. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Почему нас раздражает чужое самолюбование? Довольно очевидно. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если объединяются слабые, то они становятся сильными, если объединяются сильные, то они становятся непобедимыми. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Очень полезно — оттачивать и шлифовать свой ум об умы других. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто ищет себе друзей, достоин того, чтобы найти их; тот, у кого нет ни одного друга никогда не желал их иметь. Г. Лессинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В чужой стране путешественник — мешок с деньгами, который все норовят поскорее опорожнить. В. Гюго</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человека выказывает власть. Питтак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Воспринимай и сопоставляй, но не оценивай. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Трудно разумному долгий вести разговор с дураками. Но и все время молчать — сверх человеческих сил. Феогнид</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">История — это роман, в который верят, роман же — история, в которую не верят. М. Сафир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Цель оправдывает средства. Н. Макиавелли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сама по себе каждая вещь и велика и мала. Анаксагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Воистину чудесные дела: возносятся безмозглые тела, Их наделила тупостью природа, а родовая знатность вознесла. Ибн-Сина</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В здоровом теле здоровый дух размещается с большим трудом. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">О нравственных качествах человека нужно судить не по отдельным его усилиям, а по его повседневной жизни. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никогда счастье не ставило человека на такую высоту, чтобы он не нуждался в других. Сенека Младший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше оправдать десять виновных, -чем обвинить одного невинного. Екатерина II</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что такое циник? Человек, знающий всему цену, но не знающий ценности. О. Уайльд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самый умный человек не может знать, что он будет думать; но он должен быть уверен в том, что он будет делать. А. Арсонваль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Напрасно пытаться посредством большего делать то, что может быть сделано посредством меньшего. Оккам</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Продолжительность времени зависит от нашего настроения. Размеры пространства обусловлены нашим сознанием. Хун Цзычен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От роду язык его не говорил да, когда душа его чувствовала нет. Д.И. Фонвизин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Таков неизбежный закон, что ошибка идет всегда следом за истиной. Екатерина II</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Возвыситься нетрудно; трудно остаться при этом самим собой. Ж. Мишле</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что людьми принято называть судьбою, является, в сущности, лишь совокупностью учиненных ими глупостей. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нужно остерегаться доведения скромности до степени унижения. А. Бакиханов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">О многом писать можно гораздо смелее, чем говорить. П. Абеляр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Время подобно искусному управителю, непрестанно производящему новые таланты взамен исчезнувших. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет человека, который, прочитав прозаическое произведение, не подумал бы: "Постараюсь — напишу и получше". Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истина не нуждается в защите, а мир — в завоевании. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наука — это организованное знание. Г.Спенсер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь долга, если она полна. Будем измерять ее поступками, а не временем. Сенека Младший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не будь дьявола, многие набожные люди никогда не помышляли бы ни о боге, ни о его духовенстве. П. Гольбах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Они не только стреляют из пушки по воробьям, но и не попадают в воробьев. Р. Фишер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сам же себя, Евримах, ты считаешь великим и сильным Лишь потому, что находишься в обществе низких и слабых. Гомер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человеку даны две руки на тот конец, дабы он, принимая левою, раздавал правою. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего опасней для новой истины, как старое заблуждение. И. Гете</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отныне мысли я держу в секрете, Чтоб не пугали ближних мысли эти. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не думает о конце, ошибется в начале. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бывают дни, когда человек вселяет в меня ужас. Ж.-П. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наш разум пригоден лишь для того, чтобы все запутать и вызвать сомнение во всем. П. Бейль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Рай там, где я. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если и есть две истины, то вот они: 1) любите только себя и живите настоящим; 2) любите все и думайте о вечности. М. Фичино</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не замечать охлаждения людей — значит мало ценить их дружбу. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все, кто стремится к добродетели, друзья между собой... Антисфен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда человеку кажется, что он причиняет зло кому-то, в самом деле он вредит только себе. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Да не будем на авось гадать о величайшем! Гераклит Эфесский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не погибает ничто -поверьте!- в великой вселенной. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы любить людей, надо от них мало ожидать. К. Гельвеций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чудо — событие, описанное людьми, услышавшими о нем от тех, кто его не видел. Э. Хаббард</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слабый человек это тот, на которого можно без толку потратить сколько угодно сил. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Во всяком творении гения мы узнаем собственные отвергнутые мысли. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Боязливый дорожит в ожидании опасности, трусливый — когда она настала, а храбрый — когда миновала. Жан Поль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все мысли, которые имеют огромные последствия всегда просты. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С религией получается то же, что с азартной игрой: начавши дураком, кончишь плутом. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я убедил себя, что следует больше доверять тем, кто учит, а не тем, кто приказывает. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Где нет хозяина, там все бывают хозяевами; где всё господина, там все бывают рабами. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сначала надо ввязаться в серьезный бой, а там уже видно будет. Наполеон I</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не позолотчик создает божество, а поклонник. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пастыря слов Демокрита, двойной изощренного мыслью Всемудреца, болтуна, поспешил я прочесть среди первых. Тимон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искусство говорить слова для слов всегда возбуждало великое восхищение в людях, которым нечего делать. Н. А. Добролюбов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Два величайших тирана на земле: случай и время. И. Гердер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как многие интеллигенты, он не умел говорить просто о простых вещах. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Просвещение имеет своей целью воспитание характера. Г. Спенсер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Так создан этот мир: один подходит к дому, И дом освободить приходится другому. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не хочу иметь точку зрения. Я хочу иметь зрение. М.И. Цветаева</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Веления светил для нас темны... Фирдуоси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В двадцать лет царит чувство, в тридцать — талант, в сорок — разум. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ключ, которым пользуются, всегда блестит. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Легче хулить, чем сделать так же. Аполлодор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обладать мудростью и не пошевелить рукой (т.е. хранить молчание) — вот истинная самоуглубленность. Кан Ювей</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поделом же Гомеру сему с состязаний изгнану быть и пороту! Гераклит Эфесский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искусство быть мудрым состоит в умении знать, на что не следует обращать внимания. У. Джеймс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Часто ораторы наверстывают длиною то, чего не хватает у них в глубину. Ш. Монтескье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если вы держите слона за заднюю ногу и он вырывается, то самое лучшее — отпустить его. А. Линкольн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякий слышит лишь то, что понимает. Плавт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Высшее, до чего может подняться, благодаря опытности, не очень умный человек, — это находить слабости у лучших людей. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда народ глуп, им легко управлять. Шан Ян</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не может быть двух более счастливых свойств, чем быть немножко глупым и не слишком честным. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Можно сломать шпагу, нельзя истребить идею. В. Гюго</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Завтракайте плотнее, спартанцы, — ужинать нам сегодня придется на том свете. Царь Леонид перед битвой при Фермопилах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Патриотизм — это последнее прибежище негодяя. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Личное присутствие вредит славе. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мало иметь хороший ум, главное — хорошо его применять. Р. Декарт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Горькие уроки судьбы адресованы низшему началу человека. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Цель научного мышления- видеть общее в частном и вечное в преходящем. А. Уайтхед</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я человек, и ничто человеческое мне не чуждо. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Малое дело, но честь не мала, — если будет угодно Неблагосклонным богам и не тщетны мольбы Аполлону. Вергилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И устрица имеет врагов! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — это ряд усилий. Мы видим цель, но не всегда видим дорогу. В. Шкловский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что в одно время является правдой, то в другое время бывает заблуждением. Ш. Монтескьё</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Будь дураки способны понять, какие страдания мы из-за них претерпеваем, даже они прониклись бы к нам жалостью. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Солнце — шириною в ступню человека. Гераклит Эфесский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — трагедия для того, кто чувствует, и комедия для того, кто мыслит. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не всякому человеку даже гусарский мундир к лицу. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Включайся в ситуацию, но находись при этом над ней. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я могу подождать читателя сто лет, если господь ждал зрителя пять тысяч. И. Кеплер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Печально не то, что надвигается старость, а что уходит молодость. А. Дюма-сын</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Те, кто хотят узнать, что мы думаем о всякой вещи, более любопытны, чем нужно. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">История — это философия в примерах. Фукидид</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...интерес представляет не то, что есть и что было, но и то, что могло бы быть... А.А. Любищев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Образ мыслей ненаказуем. Ульпиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вместо того чтобы разумом освещать и направлять свою жизнь, мы наваливаем на себя множество посторонних забот. Эпиктет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет рабства более позорного, чем рабство духа. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Задолжал сколько сумел, всем кому мог. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Где начало того конца, которым оканчивается начало? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Где мало слов, там вес они имеют. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Главное препятствие познания истины есть не ложь, а подобие истины. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Была без радостей любовь, разлука будет без печали. М.Ю. Лермонтов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я убедился, что даже самым выдающимся людям, совершившим в своей области переворот, который кажется плодом лишь их гения, непременно способствовали благоприятные обстоятельства и весь дух времени. Каждый знает, сколько попыток найти путь в Индию было сделано до путешествия великого Васко да Гамы. Общеизвестно, что многие мореплаватели догадывались о существовании на западе больших островов и, вероятно, целого континента задолго до того, как его открыл Колумб, руководившийся, кстати сказать, записями одного знаменитого навигатора, своего знакомца. Перед смертью Филипп уже все подготовил для похода на Персию. Лютеру, Кальвину и даже Уиклифу в их восстании против бесчинств римско-католической церкви предшествовало множество еретических сект. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Молчание скрепляет речь, а своевременность скрепляет молчание. Солон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ни Риму, ни миру, ни веку, ни в полный внимания зал — В Летейскую библиотеку, как злобно Набоков сказал. Л. Лосев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лень подобна ржавчине: она разъедает быстрее, чем частое употребление изнашивает. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если человек умеет думать, ему всё равно, что читать. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">История — поистине учебник разочарования. В ней действуют или плуты, или честные дураки. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В искусстве отсутствие недостатков не есть достоинство. Э. Фаге</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как он портит все, что украдет! Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...угрозы — это оружие тех, кто сам находится под угрозой. Д. Боккаччо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нажить много денег — храбрость; сохранить их — мудрость, а умело расходовать их — искусство. Б. Авербах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смотри в корень!</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто неприметен — безвестен; а разве безвестное любят ? Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Некоторые думают, что стоит только обозвать всех дураками, чтобы прослыть умными. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дать мало от малого — похвальнее, чем много от многого. Ибн Абд Раббихи</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сколько людей, столько и мнений. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Учение доходит до предела в действии. Сюнь-цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Совершенно очевидно одно — то, что я ненавижу простоту во всех ее формах. С. Дали</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек может то, что он должен. И. Фихте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Власть одного человека над другим губит прежде всего властвующего. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вину предков искупают потомки. Курций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Боже, не дай мне только написать книгу о книгах! Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сердце может прибавить ума, но ум не может прибавить сердца. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истина -это заблуждение, которое длилось столетия. 3аблуждение — это истина, просуществовавшая лишь минуту. Л. Берне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У скуки нет лица. П. Валери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Логика оттолкнула от меня мир. П. Абеляр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Преуспевающий человек никогда не должен думать, что его любят за его собственные качества. Лукан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самопожертвование есть цель для пули каждого стрелка. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди живут поступками, а не идеями. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слух — черный ход для правды и парадный для лжи. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В каждом положении отыщется что-нибудь утешительное, если хорошо поискать. Д. Дефо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Благодаря истинному знанию ты будешь, гораздо смелее и совершеннее в каждой работе, нежели без него. А. Дюрер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ложь не бывает приправой — она всегда основное блюдо. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наслаждение бренно — честь бессмертна. Периандр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Верный тон не может быть слабым. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3наю, что душа бессмертна, но не знаю как. Д. Кардано</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда люди не верят ни во что, они готовы поверить во все. Ф. Шатобриан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сдержанность и уместность в разговорах стоят больше красноречия. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хорошо не иметь пороков, но плохо не подвергаться искушениям. У. Бэджот</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда зло маскируется под добро, оно делает это как-то неискренне. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Коль Бог не выдаст, то свинья не съест! Русская пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Фортуна не только сама слепа, но и ослепляет каждого, кого заключит в объятья. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что сделалось смешным, не может быть опасным. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек может оставаться собой лишь в том случае, если он неустанно стремится над собой возвысится. Ж. Лашелье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многие презирают жизненные блага, но почти никто не способен ими поделиться. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Безумен тот, кто, не умея управлять собой, хочет управлять другими. Пубилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дураки и безумцы — вот два разряда поклонников, которых писатель имеет при жизни. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда природа оставляет прореху в чьем-нибудь уме, она обычно замазывает ее толстым слоем самодовольства. Г. Лонгфелло</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обычная уловка: создатели любой науки обращают бессилие своей науки в клевету против природы. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У нас у всех достаточно сил, чтобы перенести несчастье ближнего. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы не можем вырвать ни одной страницы из нашей жизни, хотя легко можем бросить в огонь самую книгу. Жорж Санд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Подле дурака всегда найдется жулик. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Научить человека быть счастливым — нельзя, но воспитать его так, чтобы он был счастливым, можно. А.С. Макаренко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нужно уметь делать те глупости, которых требует от нас наша природа. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто мужество имеет ждать,</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди извращают свою душу, совесть, разум точно так же, как портят себе желудок. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разум человека сильнее его кулаков. Ф. Рабле</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Плохой учитель преподносит истину, хороший учит ее находить. А. Дистервег</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Да будет все к лучшему; но ежели что-нибудь случится, то Аристотель распорядился так... Начало завещания Аристотеля</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Магнитная стрелка, непреодолимо влекомая к северу, подобна мужу, который блюдёт законы. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Критерий истины не практика, а собственная душа. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Перо, пишущее для денег, смело уподоблю шарманке в руках скитающегося иностранца. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">К сожалению, не всегда удается поступать так, как считаешь правильным, не причинив боли другому. У. Моэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вы говорите — время идёт. Безумцы — это вы проходите. Талмуд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Выркалось. Хливкие шорьки Пырялись по наве И хрюкотали зелюки, Как мюмзики в мове. Л. Кэрролл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все в мире повторяется. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я утверждаю, что...самопознание ни к чему путному не приводило. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Гвардия сдается, но не умирает. И. Бабель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смелые мысли играют роль передовых шашек в игре: они гибнут, но обеспечивают победу. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы должны быть ничем, но мы хотим стать всем. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Будьте строги к себе и мягки к другим. Так вы оградите себя от людской неприязни. Конфуций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я уже не знаю того, чему научился, а немногое, что еще знаю, просто угадал. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Единое всегда становится, а не есть. Хой-нэн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я удивлялся тому, какими беспомощными оказываются наш разум, наш рассудок, наше сердце, когда нам нужно произвести малейшую перемену, развязать один какой-нибудь узел, который потом сама жизнь распутывает с непостижимой легкостью. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Велико лишь то, что долговечно; долговечно лишь то, что справедливо. Д. Феррари</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякое настоящее образование добывается только путем самообразования. Н.А. Рубакин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мои результаты мне давно известны, я только не знаю, как я к ним приду. К. Гаусс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Проходимец — это средняя стадия между "ничто" и "первопроходец". С.Н. Федоров</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великие возможности приходят ко всем, но многие даже не знают, что встретились с ними. У. Чэннинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Считайте всех людей честными людьми, но живите с ними как если б они были мошенниками. Кардинал Мазарини</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...умение беседы требует мало слов. Куда больше это искусство пауз. З. Юрьев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разум дан человеку для того, чтобы он разумно жил, а не для того только, чтобы он понимал, что он неразумно живет. В. Г. Белинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только свободные умы ощущают тяжесть своих цепей. Ж. Вольфром</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Причинить зло человеку может только он сам. То же относится и к добру. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда человек мыслит, он сомневается, но он уверен, когда действует. А. Франс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я проклинаю тот день, когда взялся за перо. До этого у меня были одни друзья, а теперь сплошь враги. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нужно очень много внутренней честности, чтобы обнаружить в себе её недостаток. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Надо запастись либо умом, чтобы понимать, либо веревкой, чтобы повеситься. Антисфен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучшее — враг хорошего. Но не самый злой. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пусть люди обходятся без принципов, но не давайте им софизмов вместо истин. Э. Ренан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все мужчины одинаковы перед женщиной, которой они восхищаются. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Фраза рождается на свет хорошей и дурной в одно и то же время. Тайна заключается в повороте, едва ощутимом. И. Бабель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Специалист подобен флюсу : полнота его односторонняя. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Красивые рифмы нередко служат костылями хромым мыслям. Г. Гейне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я так скажу: добро спешите делать, Не все ль равно, что ели и носили. Рудаки</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сомнения — предатели: они Проигрывать нас часто заставляют Там, где могли бы мы выиграть, мешая Нам попытаться. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сад, часто пересаживаемый, плода не приносит. Плутарх</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Она всегда умела привести цитату, — а это хорошая замена собственному остроумию. С. Моэм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Почти всякий человек подобен сосуду с кранами, наполненному живительною влагою производящих сил. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Остерегайтесь мысли, что у вас есть такие добродетели, каких нет у других. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все труды человека — для рта его, а душа его не насыщается. Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бережливость может считаться дочерью благоразумия, сестрою умеренности и матерью свободы. С. Смайлс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дайте мне хорошую политику, и я вам дам хорошие финансы. А. Тюрго</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тупой ум восходит к истине через материальное. Сюгер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше щепоть с покоем, чем пригоршня с трудом и томлением духа. Соломон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Признак строгого и сжатого стиля состоит в том, чтовы не можете выбросить ничего из произведения без вреда для него. Б. Джонсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все же надежда смутна, — настолько к советам небесным Мало доверья у них. Но что за беда попытаться! Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто постоянно с больным, кто верно ему услужает, Тот умирает скорей. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умные речи подобны строкам, напечатанным курсивом. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что трудно? — Познать самого себя. Что легко? — Давать советы другим. Фалес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы обучить другого, требуется больше ума, чем чтобы научиться самому. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет большей мудрости, чем своевременность. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Это удивительно: всякий человек без труда скажет, сколько у него овец,</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поощрение столь же необходимо гениальному писателю, сколь необходима канифоль смычку виртуоза. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вера не начало, а конец всякой мудрости. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слова, еще слова, и только слова: это все, что нам оставили самые знаменитые философы шестидесяти поколений. Т. Маколей</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как правило, наибольшего успеха добивается тот, кто располагает лучшей информацией. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего глупее желания всегда быть умнее всех. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Несчастлива страна, у которой нет героев. Б. Брехт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слабеющие глаза всегда уподоблю старому потускневшему зеркалу, даже надтреснутому. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Фальшивое никогда не бывает прочным. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы знаем действия многих причин, но мы не знаем причин многих действий. К. Колтон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великой эпохе нужны великие люди. Я. Гашек</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неправедным весельем человек прожигает свою жизнь, а унынием — судьбу. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У кого есть друзья, у того нет друга. Аристотель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Взирая на солнце, прищурь глаза свои, и ты смело разглядишь в нём пятна. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Свои способности человек может узнать, только попытавшись применять их на деле. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякий человек хорош, да не для всяких дел. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Настанет время, когда наши потомки будут удивляться, что мы не знали таких очевидных вещей. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Существуют тысячи уловок, чтобы заставить женщин говорить, но нет ни одной, чтобы заставить их замолчать. Г. Буше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мне всегда больно, когда умирают талантливые люди, потому что мир нуждается в них больше, чем небо. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хорошее начало — половина дела. Платон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы нередко относимся снисходительно к тем, кто тяготит нас, но никогда</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Есть великие люди среди маленьких людей и есть великие люди среди великих людей. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Таков закон дворца, где правит зло: То ты в седле, то — на тебе седло. Фирдуоси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Оптимист заявляет, что мы живем в лучшем из возможных миров; пессимист опасается, что это правда. Б. Кейбл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Да разве любовь имеет что-либо общее с умом! И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Теории представляют собой не ответы на загадки, а ответы, на которых мы можем успокоиться. У. Джемс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кого привели к цели, не имеет права считать, что он достиг ее. М. Эбнер-Эшенбах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Театральный критик — это лицо, разъясняющее изумленному драматургу смысл его пьесы. У. Мизнер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы сами созданы из сновидений И эту нашу маленькую жизнь Сон окружает... В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не видел влюбленной женщины, тот не может сказать, что такое женщина. Т. Готье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Части изменяются, целое же неизменно. Анаксимандр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Плохо, если министры часто меняются; но еще хуже, если плохие министры остаются на местах. Пеле де ла Лозер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякий век должен довольствоваться своими талантами. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Усердие всё превозмогает! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Природу легче всего подчинить, повинуясь ей. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Суть человека постигает тот, кто сущность пса сперва и себе убьет. Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Душа — это бог, нашедший приют в теле человека. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самая тяжелая работа — та, которую мы не решаемся начать: она становится кошмаром. Ш. Бодлер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Покорность охлаждает гнев и дает размер взаимным чувствам. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любить чужую жену, что есть чеснок. Хоть и спрячешься в углу, но в конце концов запах обнаружится. Кабир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем меньше женщину мы любим, тем легче нравимся мы ей. А.С. Пушкин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я пришел в мир, чтобы видеть, а не совершить. В.В. Розанов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Терпеть — дар женщины. Р Рильке</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Идеи становятся силой, когда они овладевают массами. В.И. Ленин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Образованный человек тем и отличается от необразованного, что продолжает считать свое образование незаконченным. К Симонов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наверняка есть местечко, где нам будет житься лучше, но пока — то мы здесь. Немецкая пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бисмарк создавал инциденты, чтобы иметь удовольствие улаживать их. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хорошие манеры состоят из мелких самопожертвований. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...жизнь есть не что иное, как постоянно побеждаемое противоречие. И.С. Тургенев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У того кто ничего не делает, всегда много помощников. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я знаю, что я ничего не знаю. Сократ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пример действует сильнее угрозы. П. Корнель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я два дня прожил, не видя Вас, и тем доказал, что способен вынести все. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не тот глуп, кто не знает, но тот, кто знать не хочет. Г. С. Сковорода</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Последнее несчастье тяжелее всех. Т. Фуллер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда со мной сразу соглашаются, я чувствую, что я не прав. О. Уайльд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Услужливый дурак опаснее врага. И.А. Крылов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Задумав дело, не говори о нем: не удастся — засмеют. Питтак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если с человека не потребовать многого, то от него и не получишь многого. А.С. Макаренко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самое большое достоинство политика заключается в том, чтобы не утратить чувство целого. Э. Мунье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смотри вдаль — увидишь даль; смотри в небо — увидишь небо; взглянув в маленькое зеркальце, увидишь только себя. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В разглашении тайны всегда повинен тот, кто доверил ее другому. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все ясно ревности — а доказательств нет! М.Ю. Лермонтов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великие люди — это оглавление книги человечества. Ф. Геббель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Он так долго об этом размышлял, что уже начал это проповедовать. М. Пруст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Суетное дело вставать с постели до зари. Псалом 216, 2</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Веселые люди делают больше глупостей, чем грустные, но грустные делают большие глупости. Е. Клейст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Задержаться в литературе удается немногим, но остаться — почти никому. К.И. Чуковский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы мужчина хорошо знал, что такое жизнь, он не давал бы ее так легко. Мария Ролан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чувства, в которых тебя оскорбили, никогда не бывают лучшими. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тоже неплохо! — сказал зять, бросив камнем в собаку, а попав в тещу. Плутарх. "Пир семи мудрецов"</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ум человека можно определить по тщательности, с которой он учитывает будущее или исход дела. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В сепаратном договоре не ищи спасения. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Так бывает довольно часто: главную трудность представляет не главная роль. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Коль кипарис поднимет к небу стан, То на кустарник не глядит фазан. Фирдуоси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда в жизни нет любви, в ней нет и жизни. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если собираетесь кого-нибудь полюбить, научитесь сначала прощать. А.В. Вампилов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Трагедия старости заключается не в том, что человек стареет, а в том, что он остается молодым. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Понимание — начало согласия. Б. Спиноза</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Понять — значит включить в себя. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я сейчас курю восхитительную мысль с обаятельным запахом. Ее смолистая нега окутала мой разум точно простыней. В. Хлебников</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нередко нам пришлось бы стыдиться своих самых благородных поступков, если бы окружающим были известны наши побуждения. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нетрудно быть добродетельным там, где ничто этому не препятствует. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше отказаться от острого словца, чем от друга. Квинтилиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Твердят, что дважды два, мол, не четыре, Что господу нет места в нашем мире... аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самый быстрый способ закончить войну — это потерпеть поражение. Д. Оруэлл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Должен ли я отказаться от хорошего обеда лишь потому, что не понимаю процесса пищеварения ? О. Хэвисайд о недостаточной обоснованности операторного исчисления</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глупец ищет счастья вдали; мудрый растит его рядом с собой. Д. Оппенхейм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Петух пробуждается рано; но злодей еще раньше. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Можно убежать из отечества, но нельзя убежать от самого себя. Гораций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ум ограниченный, но здравый в конце концов меньше утомляет нас, чем ум широкий, но путаный. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В тени всякого знаменитого человека всегда есть женщина, которая страдает. Ж. Ренар</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ревнивец всегда находит 6ольше, чем ищет. М. Скюдери</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Уединение избавляет нас от необходимости жить постоянно на глазах у других и, следовательно, считаться с их мнениями. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прежде старайся исследовать вещи, находящиеся вблизи тебя, затем те, которые удалены от твоего зрения. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Часами измеряется время, а временем жизнь человеческая; но чем, скажи, измеришь ты глубину Восточного океана? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вещи бывают великими и малыми не токмо по воле судьбы и обстоятельств, но также по понятиям каждого. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самолюбие и славолюбие суть лучшие удостоверения бессмертия души человеческой. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бывают авторы такие же антипатичные, как люди. Когда вы их читаете, они не нравятся вам так, как будто вы их видите. Ж. и Э. Гонкуры</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В необходимом — единение, в сомнительном — свобода, во всем — любовь. Августин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если у меня есть что-нибудь мужественное, то это признак пола. Петроний</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сначала восходят к аксиомам, а затем спускаются к практике. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все жалуются на свою память, но никто не жалуется на свой ум. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ибо, кто имеет, тому дано будет и приумножится; а кто не имеет, у того отнимется и то, что имеет. Библия</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Остроумие далеко не то, что ум. Ум отличается изобретательностью, остроумие же только находчивостью. К. Вебер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стремление сначала понять все до самого конца, а потом уже работать — очень частая причина неудач. А.Б. Мигдал</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем скорее и стремительнее высказывается впечатление, тем чаще оно оказывается поверхностным и мимолетным. Н. А. Добролюбов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самое главное — это иметь не золото, а власть над теми, у кого оно есть. Курий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если религия это опиум, то атеизм — газовая камера. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только тот способен на великие деяния, кто живет так, словно он бессмертен. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Душа индейца, верящего в метемпсихозию, похожа на червячка в коконе. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Быть свободным — это ничто; стать свободным — это все. К. Бёрне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Придворные — это нищие, которые сколотили состояние, выпрашивая милостыню. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Из всех руин тяжелее всего созерцать человеческую руину. Т. Готье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Гнев есть оружие бессилия. С. Сегюр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Математик уже кое-что может, но, разумеется, не то, что от него хотят получить в данный момент. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На дипломатическом языке присоединиться в принципе — просто вежливый способ отказа. О. Бисмарк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не любит одиночества — тот не любит свободы, ибо лишь в одиночестве можно быть свободным. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Плюнь тому в глаза, кто скажет, что можно обнять необъятное! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Щедрость состоит не столько в том, чтобы давать много, сколько в том, чтобы давать своевременно. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Знание есть то, что требует, дабы тот, в ком оно наличествует, познавал. аль-Ашари</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На дне колодца знания залегает истина. Выпив оттуда всю воду, ты легко обретёшь искомое. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самая жалкая бездарность всегда богата побочными приготовлениями... Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Россия есть игра природы, а не ума. Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Закон могуч, но власть нужды сильнее. В. Гете</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великие люди примечательны больше своим размахом и широтой, чем оригинальностью. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто несчастье твердо сносит, счастье твердо для того. Плавт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глупость становится впереди, чтобы ее видели, ум становится позади, чтобы видеть. Кармен Сильва</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если два человека говорят одинаково, это не значит, что они говорят одно и то же. Б.Г. Кузнецов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Беда тех, кто пишет быстро, состоит в том, что они не могут писать кратко. В. Скотт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Другим прощай часто, себе — никогда. Пубилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Дадим потребителю не то, что он хочет, а то, в чем он нуждается! А.Б. Мигдал</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы не потому действуем, что познаем, а познаем потому, что предназначены действовать. И. Фихте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слёзы, которыми плачешь по себе, ядовиты. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...между ними и слабый пол: слабый пол — это сильный враг. Ибн Ар-Руми</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не ходи по косогору, сапоги стопчешь! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Читать означает "брать в долг", а сделать на основе этого открытие — значит "уплатить долг". Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что кажется странным, редко остается необъясненным. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бди... К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Каков же итог жизни? Ужасно мало смысла. В.В. Розанов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В политике самое скверное решение — не принимать никакого решения. Захария</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Спрашивать о причине вещей то же, что искать начало бесконечного. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">3нание — в действии. Эразм Роттердамский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Истинное воспитание состоит не столько в правилах, сколько в упражнениях. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любое открытие уничтожает тех, кто топтался поблизости, когда оно проклюнулось из-под земли. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">О мир, как дивно круг ты совершаешь — ломаешь то, а это исправляешь. Фирдуоси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто ничего не знает, тот вынужден всему верить. М. Эбнер-Эшенбах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь — альбом. Человек — карандаш. Дела — ландшафт. Время — гумиэластик: и отскакивает, и стирает. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сильные люди всегда просты. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Книга, над которой зеваешь, не вредит никому. Д. Дидро</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Каждый диктатор начинает с того, что упрощает. Э.М. Ремарк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Можно восхищаться древностью, но следовать нужно современности. Тацит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Талант без гения не намного возвышается над уровнем голой виртуозности. Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иной сходит в могилу ста лет, а умер едва родившись. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неужели вы думаете, что если бы Лаура была женой Петрарки, он стал бы всю жизнь писать сонеты? Дж. Байрон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы можно назад воротить совершенное, — лучше Было бы не начинать, — но начатое должно докончить! Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Без носа человек — черт знает что: птица не птица, гражданин не гражданин, — просто возьми, да и вышвырни в окошко! Н.В. Гоголь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ученик никогда не превзойдет учителя, если видит в нем образец, а не соперника. В.Г. Белинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Был он, покуда судьба позволяла, хитрец не последний Средь лигурийцев; Вергилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ни один жанр литературы не содержит столько вымысла, сколько биографический. У. Чэннинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Окажите сто услуг, откажите только раз — и будут помнить только отказ. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Радугу, которая держится четверть часа, перестают замечать. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отчаяние не есть отрицание надежды. Отчаяние — это отрицание жизни. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Глупейший человек был тот, который изобрёл кисточки для украшения и золотистые гвоздики для мебели. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Многих приходится уважать не за то, что они творят добро, а за то, что не приносят зла. К. Гельвеций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хорошая семья — та, в которой муж и жена днем забывают о том, что они любовники, а ночью -о том, что они супруги. Ж. Ростан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Только одно божество может обладать всеобъемлющей мудростью, а человеку свойственно лишь стремиться к ней. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы далеко не лучше знаем то, что видим ежедневно. Л. Мерсье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">О том, что сделал — не кричи, Что будешь делать — умолчи; Поведай — только без прикрас — О том, что делаешь сейчас. А. Гафуров</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Настоящая тяжесть невидима. Истинная сила неощутима. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У того, кому помогает Бог, помощник лучше. Средневековая поговорка.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самое лучшее для человека — совсем не родиться, а после этого самое лучшее — скорее умереть. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Время есть величайший из новаторов. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что такое истина? Соответствие наших суждений явлениям. Д. Дидро</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человеческую жизнь можно выразить несколькими междометиями; ба, ба! ах, ох! ой! фу! тьфу! Дж. Байрон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не будь портных, — скажи: как различил бы ты служебные ведомства? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я никогда не думаю о будущем. Оно приходит само достаточно скоро. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пророки умерли, но западает в души Остаток их речей, хоть и звучит все глуше. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любовь — астролябия истины. Руми</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Моя болезнь состоит в том, что я пишу книги, а написав, стыжусь их. Ш. Монтескьё</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Поверь мне — счастье только там</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я предпочитаю не получить награды за храбрый поступок, лишь бы не остаться без наказания за дурной. Катон Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разлука для любви — что ветер для огня: слабую она гасит, а большую раздувает. Р. Бюсси</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Они ничего не забыли и ничему не научились. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякая человеческая голова подобна желудку: одна переваривает входящую в оную пищу, а другая от нее засоряется. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хороший брак покоится на таланте к дружбе. Ф. Ницше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Разница между сюрреалистами и мной заключается в том, что сюрреалист — это я. С. Дали</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякому — свое. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если у общества появляется техническая потребность, то она продвигает науку вперед больше, чем десяток университетов. Ф. Энгельс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чрезмерная скромность есть не что иное, как скрытая гордость. А. Шенье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы научить людей любить справедливость, надо показать им результаты несправедливости. А. Смит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек по природе добр. Мэн цзы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ошибочно думать, что многознание есть достоинство. Важно не количество, а качество знания. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Господи, как они дорожат тем, что все думают одно и то же. Ж.-П. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тесен мир, мозг же человека необъятен. Ф. Шиллер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Заблуждение, что прошлое лучше настоящего, по-видимому, было распространено во все эпохи. Х. Грили</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Беда тому, кто умен, но не наделен при этом сильным характером. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смерть за родину последнюю не украшает. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бывают услуги настолько большие, что рассчитаться за них можно только неблагодарностью. Дюма-отец</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Руководитель должен наперед считаться с возможностью как успеха, так и неудачи. Пу6лилий Сир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вернейший способ быть обманутым — это считать себя умнее других. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сколько всего нужно, чтобы сделать счастливым только одного человека! Ш. Монтескьё</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не все стриги, что растет. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Любой выбор имеет духовный смысл. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Есть люди, которые полагают, что все, что делается с серьезным видом, разумно. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чужая душа потёмки, особенно если повернуться к ней задом. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я родился с таким умом, что главное удовольствие при научных занятиях для меня заключалось не в том, что я выслушивал чужие мнения, а в том, что я всегда стремился создать свои собственные. Р. Декарт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет более верного признака дурного устройства городов, чем обилие в них юристов и врачей. Платон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иных уж нет, а те далече. Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самый отдаленный пункт земного шара к чему-нибудь да близок, а самый близкий от чего-нибудь да отдален. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мужчина, который умно говорит о любви, не очень любит. Ж. Санд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И в споре доводы рождаются без счета, Мгновенно лопаясь, как пузыри болота. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем скорее проедешь, тем скорее приедешь. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если только знать, но не действовать, то это равносильно неучению. Чжу Си</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бывают странные отцы, до самой-смерти занятые лишь одним: дать детям основания не слишком скорбеть о ней. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И если прошлое нам возвратят — Не станет счастьем вновь былое счастье. Ш. Мирза</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Существует поразительная возможность овладеть предметом математически, не поняв существа дела. А. Эйнштейн</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Совесть — это тот голос, который говорит тебе, что не надо делать имен но то, что ты только что сделал. Из книги "Пи"</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я ем, чтобы жить, а другие люди живут, чтобы есть. Сократ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Каждый юность свою терял, каждый скорбно смотрел ей вслед... Хватит этой беды с лихвой избежавшим всех прочих бед. Ибн Ар-Руми</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Немногословный избежит позора; Крупица амбры лучше кучи сора. Саади</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Зло отличается от добра пышностью празднования своих побед. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто мешает тебе выдумать порох непромокаемым? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Доброе — это прекрасное в действии. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Париж — единственное место, где можно обойтись без счастья. А. Сталь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Такая уж была у него привычка, что с книгой он спал гораздо лучше, чем без нее. Ф. Рабле</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неблагодарность — род слабости. Выдающиеся люди никогда не бывают неблагодарными. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что о тебе скажут другие, коли ты сам о себе сказать не можешь? К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Беда тому, кто говорит все, что он может сказать. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все приходит для того, кто умеет ждать. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человеческий разум, предоставленный самому себе, не заслуживает доверия. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Великое правило : если твое немногое не представляет ничего оригинального, то выскажи его по крайней мере оригинально. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">С тем, кто считает, что обладает истиной, и не ищет ее, спорить невозможно. Р. Роллан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не могу доказать справедливость своей точки зрения именно потому, что ее справедливость — очевидна. Г. Честертон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обучая учусь. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все ж чаще бы сон возвращался с видением тем же! Нет свидетеля сну, но есть в нем подобье блаженства! Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Горе можно снести одному, но для радости нужны двое. Э. Хаббард</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Общеизвестно, что четверть часика больше, чем четверть часа. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Доброта лучше красоты. Г. Гейне</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Болезнь — своего рода преждевременная старость. А. Поп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все говорят, что здоровье дороже всего; но никто этого не соблюдает. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Добрая сигара подобна земному шару: она вертится для удовольствия человека. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...с каждым днем он все более похож на свой будущий труп. Ж.-П. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Это произвело на его ум столь глубокое впечатление, что больше он не подавал никаких признаков жизни. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда кошка хочет поймать мышку, она притворяется мышкой. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Проявить мудрость в чужих делах куда легче, нежели в своих собственных. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не старость сама по себе уважается, а прожитая жизнь. Если она была. В. Шукшин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Абсолютная честность в изложении помогает максимальной ясности. П. Чалмош</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жить — значит мыслить. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">История человечества в основном — история идей. Г. Уэллс</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда уже очень далеко уйдешь по жизненному пути, то замечаешь, что попал не на ту дорогу. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">При превратностях судьбы самое большое несчастье — быть счастливым в прошлом. Боэций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...писать должно либо о том, что ты знаешь очень хорошо, либо о том, что не знает никто. А. и Б. Стругацкие</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Удар судьбы в лоб означает, что не возымели действия её пинки в зад. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Непобедимым быть можешь, ежели не вступишь ни в какой бой, в котором победа не от тебя зависит. Эпиктет</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Будь благоразумно отважным. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Научиться писать стихи нельзя. Ф. Абрамов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Усердный в службе не должен бояться своего незнания; ибо каждое новое дело он прочтет. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек есть ум. Амвросий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нельзя безнаказанно управлять государством без народа и против воли народа. М. Торез</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И помни, что уменье что-то скрыть Порой ценней уменья говорить. Юсуф Баласагурский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все действительное разумно, все разумное действительно. Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Метафизические системы для философов — то же, что романы для женщин. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Историю цивилизации можно выразить в шести словах: чем больше знаешь, тем больше можешь. Э.Абу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Какая наука самая необходимая ? — Наука забывать ненужное. Антисфен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Там, где одни видели абстракцию, другие видели истину. А.Камю</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Заслуга отца на сына не распространяются. М. Сервантес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прекрасно только то, что естественно. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот, кто щеголяет эрудицией или ученостью, не имеет ни того, ни другого. Э. Хемингуэй</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудрее чуждый мудрости невежда, Чем алчущий невежества мудрец. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что имеем — не храним; потерявши — плачем. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">При посторонних никому ничего не советуй, ибо сказано: совет при посторонних — попрек. Унсуралмаали</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто умеет льстить, умеет и клеветать. Наполеон I</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничего не стоит тот, кому не завидуют. Эпихарм</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Прошедшего не существует, пока будут существовать книги. Э.Бульвер-Литтон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тосковать о том, кого любишь, много легче, чем жить с тем, кого ненавидишь. Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что мы видим, зависит от того, куда мы смотрим. Л. Леонов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Настоящая жизнь совершается там, где она незаметна. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стиль — одежда мысли. Ф. Честерфилд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Идя на ковёр к начальнику, отожмись десять раз от пола. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Смелость — начало дела, но случай — хозяин конца. Демокрит</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Никакая деятельность не может быть прочна, если она не имеет основы в личном интересе. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Правителю надлежит быть окруженным таинственностью. Хань-фэй</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Час работы научит больше, чем день объяснения. Ж.-Ж. Руссо</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пора бы перестать печалиться о том, Что истинных людей не сыщешь днем с огнем. аль-Маарри</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Несправедливость, допущенная по отношению одного лица, является угрозой всем. Ш. Монтескье</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Из двух человек одинаковой силы сильнее тот, кто прав. Пифагор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Откровение всегда истинно. Ошибочной бывает интерпретация. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Невежество не есть аргумент. Б. Спиноза</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто знает, не лишены ли мы одного, двух, трех или нескольких чувств? М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неучи подобны бубнам: они производят большой шум благодаря своей пустоте. О.Н. Бетлингк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чувствительный человек подобен сосульке; пригрей его, он и растает. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Презрения достоин высокий ум, примененный для низких целей. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше изучить лишнее, чем ничего не изучить. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все влюбленные клянутся исполнить больше, чем могут, и не исполняют даже возможного. В. Шекспир</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Знание есть сила, сила есть знание. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Рыба растет всего быстрее между той минутой, когда ее поймали, и той, когда об этом рассказывают.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто хочет жить в мире, тот должен готовиться к войне. Н. Макиавелли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Иногда достаточно обругать человека, чтобы не быть им обманутым! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Науки бывают : сверхъестественные — естественные — неестественные. Л.Д. Ландау</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кричащий в гневе смешон, а страшен молчащий в гневе. Абай</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вовсе не обязательно соглашаться с собеседником, чтобы найти с ним общий язык. М. Тэтчер о первой встрече с М.С. Горбачевым</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Между "не могу" и "не хочу" имеется пропасть, наполненная самообманом. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наш воспитатель — наша действительность. М. Горький</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для того чтобы стать ловким, нужно меньше усилий, чем для того, чтобы им казаться. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Обещание хорошо тем, что от него всегда можно отказаться. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Неподражаемое как раз и вызывает большинство подражателей. Мария Эшенбах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Как может материя быть мыслящим началом в человеке если оно и есть доказательство того, что человек нематериален ? Ж. Лабрюйер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Превратить глупца в гения столь же трудно, как свинец в золото. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нас делает счастливыми именно излишнее, а не то, что всем необходимо. Плутарх</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди существуют друг для друга. Марк Аврелий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда у нас успех во всем, тогда-то вот особенно Готовым надо быть к тому, какие нас невзгоды ждут. Теренций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Красивых женщин причисляют сегодня к талантам их мужей. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы нам сговориться о том, чтобы женщин не трогать,- Женщины сами, клянусь, трогать бы начали нас. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Во всякой стране молодое поколение — всегда иностранцы. А. Сталь</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если бы вы и впрямь думали так, вы бы так не говорили. И. Шварц</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чтобы вести войну, нужны три вещи: деньги, деньги и еще раз деньги. Людовик XII</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Власть — это плащ, который мы находим слишком широким на чужих плечах и слишком тесным на наших. П. Декурсель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Люди заполняют свои библиотеки книгами, а М* заполняет книги своей библиотекой. Н. Шамфор</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Наполеон всегда хотел быть один, а это надежное средство против долголетия. Ш. Талейран</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всякое определение есть ограничение. Б. Спиноза</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Либерал может сделаться министром, но из этого еще не следует, что он будет либеральным министром. В. Гумбольдт</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чувство слабо и заблуждается... Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...если уволиться и сесть писать, то жить на что, а если работать и писать, то жить когда? М. Жванецкий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все сложное менее совершенно, чем простое. Плотин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кого бы ни взялся изображать человек, он всегда играет вместе с тем и себя самого. М. Монтень</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Справедливость- это истина в действии. Ж. Жубер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нас утешает любой пустяк, потому что любой пустяк приводит нас в уныние. Б. Паскаль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Быть на расстоянии какого-нибудь шага от цели или же совсем не приблизиться к ней — это, в сущности, одно и то же. Г. Лессинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто хочет невозможного, мне мил. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы редко до конца понимаем, что мы в действительности хотим. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто ничего не делает, тот сокращает свое время на все то время, которое он ни на что не употребляет. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Искренность не есть истина. Л. Лавель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Единственный способ причинить себе зло — это сузить сознание своего сердца. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Для которых их учения — это закон жизни, а не только знания, выставляемые напоказ ? Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На мысли следует попадать с помощью мыслей: по идеям не палят из ружей. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все прекрасное редко. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Анархия всегда приводит к абсолютизму. Наполеон I</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Добиваться власти для спокойствия и безопасности значит — взбираться на вулкан для того, чтобы укрыться от бури. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что дает красоту, само по себе некрасиво : То, что в работе — претит, то, что сработано, — нет. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если некое новшество трудно приживается, это означает, что в нем нет необходимости. Л. Вовенарг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет такого невежды, который не мог бы задать больше вопросов, чем может их разрешить самый знающий человек. М.В. Ломоносов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Есть люди, которые всю свою жизнь не могут отвыкнуть от своей молодости. Неизв.</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Философы больше заслуживают названия анатомов, чем врачей: они вскрывают, но не излечивают. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вдвойне дает тот, кто дает быстро. Сенека Старший</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Привычка противоречить есть болезнь ума, которая иногда вредит сердцу. Э. Бошен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мелкие дела порождают и мелких людей. Б. Дизраэли</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь не горька для того, кто твердо убежден, что вовсе не жить — не беда. Эпикур</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Где нет случая проявить талант, там и нет талантов. Л. Фейербах</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем больше скупость, тем больше жестокость. Ф. Петрарка</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Стоит только посадить Германию в седло, а уж поскакать она сумеет. О. Бисмарк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пороки входят в состав добродетели, как ядовитые снадобья в состав целебных средств. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Возражения против прогресса всегда сводились к обвинениям в аморальности. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Полноте, люди, сквернить несказанными яствами тело. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тему не выбирают. В том и состоит секрет шедевра, что тема есть отражение темперамента писателя. Г. Флобер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не удивление, а недоумение и печаль суть начало философии. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что понимают плохо, часто пытаются объяснить с помощью слов, которых не понимают вовсе. Г. Флобер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">На какие бы мы ни встали ходули, без своих ног не обойдемся. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Слава богу, я всегда любил свое отечество в его интересах, а не в своих собственных. П.Я. Чаадаев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Плохой человек отличается от хорошего тем, что раскаивается в содеянном, а второй — в несодеянном. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, ограниченный собственным умом. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудрость состоит в том, чтобы знать, как поступать в следующий момент, добродетель состоит в самом поступке. Д. Джордан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отчасти важнее знать, как человечество размышляло над данной проблемой, чем иметь собственное решение ее. Э. Ренан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В революционные бури люди, едва годные для того, чтобы грести веслом, овладевают рулем. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Небытие — ничто, бытие — мука. Аполлоний Тианский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Это ужасно тяжелая работа — ничего не делать. О. Уайльд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Хорошего правителя справедливо уподобляют кучеру. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Но да будет слово ваше: "да, да", "нет, нет"; а что сверх этого, то от лукавого. Матф,5,37</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все находятся в войне со всеми как в общественной, так и частной жизни, и каждый с самим собой. Платон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Война испытывает храбреца, гнев-мудреца, нужда — друга. Восточное</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одно из несчастий высокого ума состоит в том, что он неизбежно понимает все — и пороки и добродетели. О. Бальзак</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">26 числа этого месяца мне исполняется 56 лет, а я все еще не стал взрослым. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Отсутствующие никогда не бывают правы. Ф. Рохас</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь отнимает у людей слишком много времени. С. Лец</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Множество всяческих игр (не все я здесь перечислил) Время, бесценную вещь, нам помогает убить. Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тирания — всегда признак слабости. Д. Лоуэлл</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто может сказать все и не показаться при этом смертельно скучным? Ш. Монтескьё</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Самый верный признак истины — это простота и ясность. Ложь всегда бывает сложна, вычурна и многословна. Л.Толстой</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда нам плохо, мы думаем: "А где-то кому-то — хорошо." Когда нам хорошо, мы редко думаем: "Где-то кому-то — плохо." В. Шукшин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не умен тот, кто может совсем избавиться от врага и медлит с этим. Хуан Мануэль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нам хорошо иногда, Богу — всегда. Аристотель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Подумать только, учиться живым чувствам, живым мыслям у мертвой материи — у тряпья и типографской краски! Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я понимаю, что это дурно, я провижу слишком далеко вперед, чтобы подарить женщине счастье. Но ведь мы, великие люди, и не нуждаемся в счастье, верно ? Дела — вот что нас волнует. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего тягостнее сознания только что сделанной глупости. И.С. Тургенев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">У каждого философа две философии: одна обращена вовне, другая — для себя. Д. Толанд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше страшный конец, чем бесконечный страх. Ф. Шиллер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не знает иностранных языков, тот не имеет понятия о своем собственном. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Что человек на Руси ни делает, все равно его жалко. А.М. Горький</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Осёл благополучия, пасущийся на поле Наживы, не посетует на репейник Совести. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Повторное чтение уже прочитанных книг — самый надежный пробный камень образованности. К. Геббель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто в верности не клялся никогда, тот никогда ее и не нарушит. А. Платен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">По- моему, лекции не имеют по сравнению с чтением никаких преимуществ, а во многом уступают ему. Ч. Дарвин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Благочестие, ханжество, суеверие — три разницы. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мудрость, подобно черепаховому супу, не всякому доступна. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Язык -это наше орудие; пуская его в ход, следует позаботиться, чтобы пружины в нем не скрипели. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лжец должен обладать хорошей памятью. Квинтилиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Бессмертие животных — в потомстве, человека же — в славе, заслугах и деяниях. Ф. Бэкон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Здравомыслящему человеку легче подчиняться сумасбродам, чем управлять ими. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я не нуждаюсь в друге который повторяет каждый мой жест: это проделывает гораздо лучше моя тень. Плутарх</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">От критики нельзя ни спастись, ни оборониться; нужно поступать ей назло, и мало-помалу она с этим свыкнется. И. Гёте</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мысли лучших умов всегда становятся в конечном счете мнением общества. Ф. Честерфилд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Исправить злого человека невозможно, он может изменить только вид, но не нрав. Эзоп</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">По-настоящему гибельна только любовь к себе. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вслед за автором мудрого речения идет тот, кто впервые его процитировал. Р. Эмерсон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Природа не дала нам познания предела вещей. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Падает камень на кувшин — горе кувшину, падает кувшин на камень — горе кувшину; так или иначе, все горе кувшину. Талмуд</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не умершего следует вам оплакивать, а рождающегося для тяжкой борьбы с невзгодами жизни. Еврипид</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мысль о смерти более жестока, чем сама смерть. М. Боэций</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я горячий друг истины, но отнюдь не желаю быть ее мучеником. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В чем не знаешь толку, чего не понимаешь, то брани: это общее правило посредственности. В.Г. Белинский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...не вы съели идею, а вас съела идея. Ф.М. Достоевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Тот факт, что люди больше не верят в бога не означает, что они ни во что не верят. Наоборот, они верят всему. Г.К. Честертон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Говорят, что. лучшее правило политики — не слишком управлять. Это правило столько же верно и в воспитании. Жан Поль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лишь тот равен другому, кто это доказывает, и лишь тот достоин свободы, кто умеет завоевывать ее. Ш. Бодлер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Читать — значит думать чужой головой, вместо своей собственной. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Право же, какую можно высказать еще нелепость, которая бы уже не была высказана кем-нибудь из философов! Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Величавость — это непостижимое свойство тела, изобретенное для того, чтобы скрыть недостаток ума. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не умеет молчать, пока не настанет пора говорить и действовать, тот не настоящий человек. Т. Карлейль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Нет ничего печальнее жизни женщин, которые умели быть только красивыми. Б. Фонтенель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Не шути с женщинами; эти шутки глупы и неприличны. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Я слишком много читал, чтобы остаться в здравом уме. Г. Лессинг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Одна из отличительных характеристик нашего века состоит в том, что мы все знаем и ничего не делаем. А.И. Герцен</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Лучше работать без определенной цели, чем ничего не делать. Сократ</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Какое чудо — восхищаться в живописи тем, чем в реальности не восхищаешься! Э. Делакруа</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь устроена так дьявольски искусно, что, не умея ненавидеть, невозможно искренне любить. М. Горький</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">То, что мы знаем, — ограниченно, а то, чего мы не знаем, — бесконечно. П. Лаплас</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Куда труднее быть в течение недели порядочным человеком, чем героем в течение пятнадцати минут. Ж. Ренар</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Выгодны боги для нас — коли выгодны, будем в них верить! Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Величие народа вовсе не исчисляется его численностью, как величие человека не измеряется его ростом. В. Гюго</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сочувствие — неважная милостыня. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Учить разуму и быть разумным — совсем разные вещи. Г. Лихтенберг</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...нормальный человек не может не страдать комплексами. Ю. Семенов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мало хвалить,- подумалось ей, — и нас да похвалят! Без наказанья презреть не позволим божественность нашу! Овидий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В мыслях своих замесив попреками льстивые речи... Тимон об Аркесилае</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человека можно уничтожить, но его нельзя победить. Э. Хемингуэй</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...Учись у меня трудам и доблести, сын мой, Быть счастливым учись у других. Вергилий</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда женщина влюбляется впервые, она любит своего любовника; в дальнейшем она любит уже только любовь. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если ты хочешь, чтобы тебе всегда угождали, прислуживай себе сам. Б. Франклин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Всегда держись начеку! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Идеи у него в голове — как стекла в ящике: каждое отдельности прозрачно, все вместе — темны. А. Ривароль</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы охладеваем к тому, что познали, как только делимся этим с другими. Ф. Ницше</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В слове "победа" мне слышится торжествующий топот дураков... Ф. Искандер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ты никогда не будешь знать достаточно, если не будешь звать больше, чем достаточно. У. Блейк</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Научиться мудрости так же невозможно, как научиться быть красивым. Г. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Моя философия не дала мне совершенно никаких доходов, но зато избавила меня от очень многих трат. А. Шопенгауэр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Вы меня изучаете, как плевок под микроскопом. Думаете, я так не умею? Ю. Семенов</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Остановиться можно при подъеме, но не при падении. Наполеон I</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">И взяв лягушку, исследовал. И по исследовании нашел: точно; душа есть и у лягушки, токмо малая видом и не бессмертная. М.Е. Салтыков-Щедрин</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Все жанры хороши, кроме скучного. Но скука — не жанр. Ф. Вольтер</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мы не настолько богаты, чтобы покупать дешевые вещи. Английская пословица</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Мир прекрасен. Это-то и грустно. С. Лец</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Кто не предъявляет своих требований, о том никто не заботится. Н.Г. Чернышевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Сегодня у меня на душе заморозки. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Огородник может решать, что хорошо для моркови, но никто не может решать за другого, что есть благо. Ж. Сартр</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Приятно вспоминать невзгоды, если они миловали. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Художник думает рисунком. С. Дали</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">...голый результат есть труп, оставивший позади себя тенденцию. Г. Гегель</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Ничто на свете так не оскорбительно, как безукоризненная вежливость с теми, с кем прежде был на короткой ноге. Б. Шоу</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек, живущий одиноко, существует только наполовину. П. Буаст</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Женщина лишь тогда верит слову "люблю", когда оно сказано тихо и просто. Я. Галан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Признаваясь в мелких недостатках, мы тем самым стараемся убедить окружающих в том, что у нас нет крупных. Ф. Ларошфуко</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Пробиваясь в человеке, гениальность активно мешает ему пробиваться в люди. Авессалом Подводный</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Подделка под старое убивает старое. Д.С. Лихачев</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Опять скажу: никто не обнимет необъятного! К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если на клетке слона прочтешь надпись "буйвол", не верь глазам своим. К. Прутков</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Умей уклоняться. Б. Грасиан</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Жизнь не в том, чтобы жить, а в том чтобы чувствовать, что живешь. В.О. Ключевский</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">А наши философы? Сочиняя книги о презрении к смерти, ни один не забывает надписать на них свое имя. Цицерон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если Вам все равно где Вы находитесь, значит Вы не заблудились. Из коллекции наших пользователей</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Когда мы рождаемся или умираем мы делаем кому-нибудь больно! Из коллекции наших пользователей</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Человек — это звучит гордо, а выглядит отвратительно. Куклы</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Если одна дверь закрыта, другая открывается. Сервантес</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">В гениальности 1% таланта и 99% труда. Эдисон</aphorism>
   <aphorism name="aphorism">Чем шире раскрываешь объятия, тем легче тебя распять.</aphorism>
</Strings>